後生一代結婚係咪越嚟越傾向唔擺酒

好似越嚟越多人傾向唔擺，口講唔擺實際唔知啦

呢度所講嘅唔擺係指唔會好似人地嗰啲擺幾十圍乜鳩都請嗰啲

佢哋可能簡單註個冊就去旅行度蜜月就搞掂或者淨係兩家人一齊食個飯就算，甚至有啲可能會搵個地方細搞，人數可能定係十個鬆啲，交換埋戒指就搞掂，想問依家啲人prefer邊種多啲？

係，擺嚟曬錢我儲起佢自己兩公婆爽下唔好？
唔係，酒係一定要擺，話曬一生人一次

正皮嗰啲可唔可以講埋上面紅字嗰舊嘢你地多數會揀邊種做法

癡撚線 一擺幾十萬無左 離買樓更加遠

男人基本上都唔會想擺
係個女人想威
同埋屋企啲老人家壓力

但係細搞ok 嘅

唔擺

最撚憎 無謂又老土

唔記得講會然小紅帽出返去 嫁得出再講

冇乜fd 擺完冇fd嚟仲柒

後生嘅好少想搞場大龍鳳
擺廿幾三十圍啲人又唔係真係好熟，貪有面咩
但唔擺又要過到老人家個關先得
細搞可能100人內個d佢地都未必鍾意

何謂細搞？
我就prefer簽紙註冊完去旅行就搞掂

依家好似有D酒店可以搞自動餐婚禮，應該十幾萬就ok

D來賓又唔怕食唔飽

100人都好撚多下下次搞online婚禮咪算又唔使錢又可以請幾多人都得

我同男朋友都唔想擺，想請啲親戚朋友細搞食飯算數
然後有一日啊媽同我講：我想請埋我啲同事同朋友

利申佢啲同事同朋友又真係由啊媽陀我到我咁大個睇住我大

有啲聽講有得賺

簽紙註冊
旅行都慳番

到底做人咁辛苦為乜
辛苦做人做乜賺返嚟嗰啲錢，又要供樓租樓，養老豆老豆，原來係要擺酒滿足長輩虛榮心

+1

十幾萬我寧願俾曬老婆洗曬佢開心下好過
又要做馬騮戲 人情嗰啲唔好講啦 講錢傷感情 又老撚土

擺酒有D有賺 去間平D既酒樓
人情都返哂黎啦 又公價又盛

當生意咁做 我都聽過係 不過都係得個聽字 自己搞又可能賺唔返不特止仲要唔係開心 事關唔係同嚟嘅個個都熟

至少老豆老母係到做見證？

講笑姐 留低啦了解下2020年絲打嘅諗法

咁當然啦
咁請埋最好best friends嗰一兩個又好唔好

真
做大龍鳳咩
屋企有錢就另計

其實都係冇錢姐
所以喺香港錢真係好重要

巴打你啲鬚

有錢嘅話都唔會去計㗎啦
係講緊真係有錢嗰啲抌出去一兩百萬都唔會覺得啲咩

一生人一次 一定會擺
婚宴係生前嘅聚會
下次可能已經係喪禮

咁又係 但係如果唔係真.有錢嗰種基本上都唔想搞嗰啲搞完其他物質嘢可以照享受
香港擺酒講緊中產都可能符合你所講嘅”無錢”事關擺完其他方面就少咁啲筆直

我諗緊如果我將來結婚都應該唔會搞到有100人 我諗我50人都成問題

阿妹上年擺都用左50萬

識得個個friend都係五星級酒店擺酒，好羨慕

去左邊間酒店擺？好多圍？

真反而想知純粹因為個人意願同埋唔鍾意搞呢啲大龍鳳而唔擺嘅後生有幾多

揾啲熟嘅食餐飯或者細細哋搞咪算

簽字 完
老母日屌話唯一嘅女出嫁一定要擺
我叫佢咁中意威自己擺
有時都會諗我咁硬頸唔擺係咪好不孝

冇擺到
剩係去婚姻註冊處簽名已經覺得好煩
簽完之後求其搵咗2晚，一晚同男家呀媽親戚食，一晚同女家呀媽親戚食，求其中菜一餐
(熟啲，2邊老豆親戚都懶得約)
總之一人多就一定有嘢煩

而家直頭覺得根本當初簽紙唔應該畀人嚟，直繫親屬算

但係咁喔 既然你講到咁，呢啲人要大事先蒲頭出現，即係熟極有限，為咗咁樣擺餐酒值咩為咗同啲可有可無嘅人聚會

應該係傾向細搞
淨係請圍內最熟果班親戚朋友食餐飯
亦都唔洗搞咁多大龍鳳
大家搵晚食餐decent既晚宴果類

咁又係，十幾萬兩個人諗起都開心

去多兩三次豪洗既旅行都夠

關咩事 人情都收得返啦
但唔擺係因為唔想做大龍鳳 做小丑咁
一d都唔enjoy囉根本做比人睇

好大洗費

邊個話有錢一定要洗咗佢？
有錢人啲錢都唔係洗返嚟

攞幾十萬擺酒倒不如請兩家屋企人加最熟既朋友去旅行結婚好過

都真 多數人都係越大真心朋友越少 如果要好似以前啲人咁請咁多人真係要阿豬阿狗都請先夠數

真係只請最好朋友嚟嘅話，我諗好多人去到適婚年齡都未必請到10個人或者再保守啲20個

陽明山莊
因為親家係鬼佬
圍數唔多

唔係自己做主角嘛

2家人食飯，再去轉旅行算
講真，我都唔想人哋請我
無啦啦要畀幾千
己所不欲，勿施於人

屋企真係唔係識好多人
又唔想咁on9做show
最盡都係可能wedding party/lunch咁食吓就算

羨慕咩先 羨慕多人去？定羨慕個卡士夠勁

想剩簽紙
熟既朋友留番house warming 仲好啦 將啲人情放落買家電 又可以傾吓計

錯了，年輕人玩緊低慾望社會，不買樓，不養車，不結婚，不生育

屌佢老母，話唔擺，全世界都贊成，得對家老母黑晒面
為咗長遠嘅關係擺場細嘅比佢圍威喂
簡直係成世人嘅恥辱
真心，一係唔搞，要搞就搞得好睇啲，半桶水真係真正嘥錢，換嚟成世人嘅遺憾
主角係你，唔係老人家，真係唔駛就佢哋，真係唔好為咩長遠關係，屌佢老味，結婚嗰個又唔撚係佢，為個婚禮而嬲你成世咪成世都唔好見，生咗孫都唔撚好見就最好添，真係切記唔好要自己就其他人
可能有人話佢生咗個仔女，仔女結婚想佢好好睇睇，我屌，佢自己當年結婚咪感受過所有嘢囉，關我撚事？憑乜嘢騎劫下一代嘅決定？第時啲孫嘅咩開唔開刀呀，諗名都可以唔撚駛聽佢哋up，佢哋當年自己都玩過㗎喇，未玩夠就叫佢自己生嚟玩，咪撚動我仔女主意

都冇朋友

都唔係嘅一係你叫佢出錢擺囉
孝唔孝順都係睇你平時點對佢姐 唔通平時對佢差 依家順佢意擺餐酒就叫孝順女咩 結完同另一半多啲探下兩老陪下佢哋就得啦

唔想擺

咁有性格 型 你係巴打？

agger

簡直講出我心聲

如果同啲同事朋友真係識就話
有啲佢識你話睇住你大 心諗我完全唔知你叫咩名

你唔好講得咁中好唔好呀...

絲

真爽到曉飛啦 攞筆錢旅行 老婆得閒打個卡上ig又可以威威啦

羨慕佢哋風光出嫁咁

老實講，你睇住我大關我撚事咩
你咪又係得個睇字，有份養?
都唔知做乜鳩

真
請佢地大家圍內開心下又唔會比人覺得你想慳錢

真？人情收唔收得返都要睇你請幾多人喔 收得返嗰啲一係就阿豬阿狗都請 一係就本身識啲人非富則貴人情俾得多？
是咪咁認真問

老豆老母出錢 擺有乜所謂
反正都係佢哋想睇

好大怨氣 btw撐你 我同女朋友都唔想擺 又係屋企人想我地擺

無擺 好怕麻煩 反而我老公一開始有啲想擺
最後都比我說服到簽完紙同2邊屋企人加最好嘅朋友食餐飯就完

可能人情多呢

要幾十萬咩
計埋收人情都回到下本

我問結左婚個啲計落都係打和，甚至有執

擺酒真係做比人睇
旅行結婚仲好啦

Aggar, 請屋企人+真心熟嘅朋友
50人左右 lunch buffet之類就已經差唔多

咩叫後生一代
好撚老咩？
咁都唔明？

幾廿萬拎黎威
買架type r咪威晒囉

但做小丑係認同嘅好撚老尷姐 下邊班人全部唔熟好尷尬 去咗幾次呢啲場合10次有7次多數都會有少少唔愉快嘅嘢發生 不過全部都係小事嚟 影響唔到新人 多數都係親戚之間鬧劇

識人真係簽個字就算，最多係請熟既朋友三兩個咁食餐飯
結得好低調

拎啲錢去旅行好過啦

搞一搞十幾萬我去日本豪洗唔好

屌我都係呀！奶奶話如果擺酒就要返埋佢地鄉下擺，因為三兄弟大同二都冇返，咁就得返最細嘅可以返去擺，我屌我係結婚定簽約去登台

其實有無人賺人情係賺突？定一定蝕？

朋友就唔請啦幻想下兩家人父母同你啲朋友之間代溝咁大 分分鐘要做保姆
我覺得 有錯勿屌

唔擺，嘥錢

利申：絲，未婚

多數打和/賺

有錢先會擺

主唔主都其次聽佢咁講我覺得都係虛榮心作怪多

睬佢都戇鳩啦
叫佢生多個四仔回鄉擺酒啦

租架西式遊艇搞個afternoon champagne party 淨係請雙方家人同close friends幾十人

啲女人最麻9煩
我嗰陣簽紙，個場坐得30個人，2邊老母都可以嘈親飽

時代唔同 我覺得趨勢係愈來愈少人擺
我諗絕大部份想擺係配合上一代嘅多

企硬，冇take2，真係，尤其兩個主角都唔想就更加唔駛諗咁多

當年喺台上冇多謝4大長老，同埋因為時間唔夠唔一個個影戴金器嘅相，個老母係咁同佢其他仔女講佢好委屈，邊撚個委屈啲呀，為咗比你威先擺咋，仲要我多謝佢，屌柒佢都嚟唔切啦仲多撚謝

咪比較啦 假如另一半將本身擺酒洗費豪啲去旅行結婚 絲打點睇

不過要包返俾人 其實都係蝕

紙都唔想簽
但想有對戒同影輯相

呢樣野好睇雙方家長
當然你都可以話結婚係兩個人嘅事

我自己係有擺酒，18定20圍
洗費應該40萬內，包晒所有野
最後人情+金器既價值cover番40萬

過程當中其實你問我值唔值，我覺得值
我屋企長輩好錫我好希望見到我娶老婆
而我老婆屋企亦一樣
我地兩家人都算係人多，節日食飯要兩圍枱個種
所以滿足屋企人的意願我亦覺得緊要

我同老婆結婚前已經買左樓，唔洗係買樓/擺酒二揀一
所以結婚洗錢就無諗咁多，鍾意/覺得靚就佈置/買埋
Btw人情最尾仲cover番晒婚紗相/戒指/酒席係意料之外
好感恩屋企人同埋朋友都對我地好好

點都要擺，如果唔係帽左都唔知咩事。

女方擺唔擺都無所謂
男方太多親戚
一定要擺

其實係男女都唔想擺，唯一想嘅只有長輩

擺嚟都唔知做乜
做場馬騮戲俾人睇咁

點解其他人唔返你就要返，戇撚尻，仲要喺鄉下，癡線，呢個真係過唔到自己嗰關

真心難做 又唔屌得佢老母

至撚憎紅色炸彈

有次去到現場
成圍舊同學都覺得奇怪點解會被invite
人情比成600幾800蚊
自己去酒店食餐豪既都無咁嬲
婚宴餐又難食

一個都無？

咁唔擺到咁formal一圍圍咁
變做食buffet/租場整個小型party咁囉

香港人祟日呀嘛

嫁嗰下風光又唔代表嫁得風光
因為擺酒而結唔成嘅我自己識嘅已經3對

勁絲打幾歲

你地有女先再講啦，依家講就無敵，到果時就好多唔同因素而影響自己，逼住要擺

利申：過來人

你既圈子肯比大舊人情既咪有機會

同女友都唔想大搞

但真係有啲由細照顧到大既世叔伯都想佢地見證
諗過觀禮請埋佢地

晚宴方面傾向2邊親友同close friend一齊食個western既

有冇有經驗既巴絲分享下呢種搞法既意見

利申 簽字應該係露天花園/教堂

岩，有錢留黎做首期好過

當年諗住55嘅，屌佢仲想我哋分多啲比佢，癡撚線

仲有屋企人 我估其實40-50 都make sense 講真其實如果真係熟人gathering 係開心😃

少串但都中嘅 所謂睇住我大都要本身同你熟 有啲感情基礎或者細細個你好錫我先可以叫睇住我大 其他嗰啲真係得個睇字

識玩一定擺lunch
求其波蘿腸+炒飯咪算
又平又可以收人情

屌 一提到襯家/老母 我就無名火起
只係佢地想曬命姐, 搵我地黎搞 錢佢地又無份比
直頭開個價黎 賣個女比我算數啦

更何況有時有D情侶搞搞下散撚左又有 搞到唔開心又有
擺酒真係唔一定係好事

關事㗎咩

都唔知點解D錢要咁SIDE左佢

洗咁多錢好無謂

咁又唔區喔 不過真係要阿豬阿狗 新同事舊同事都請先夠大場面
btw啲人情點計先落足力做馬騮戲氹兩老開心係咁而都要攞返一半做演出費啦

結嗰陣29

佢為自己風光為自己威為自己可以扮靚
冇諗過其他人
唔屌得？

簽完紙
book間好少少既lunch宴會
比close既親戚食已經夠
自己又有份食好西

好過搞婚禮
身水身汗做主角都唔知為乜9
台下10個有9個都唔想知
個個只係比左人情 想快d上菜比我食野

你就好
小弟就算結到婚都諗唔到有咩人可以邀請

講真，其實邊有分細搞大搞，一擺酒，無論5圍10圍25圍都一樣咁煩。我係遠古時代擺酒的，唔太鋪張，但當晚都感受到來賓對自己的祝福。依家諗番，反而早上接新娘、事前結婚相+整相簿果d, 絕對可以skip!

我反而對後生一代成日一擲千金影pre-wedding先覺得匪而所思，仲有拍埋求婚片段等等，慳咗呢筆就真係多十皮係袋了！

如果西餐應該好多選擇，而且平d
我見有人提意過wooloomooloo ，個場幾靚，你可以望望

要做馬騮戲與其老竇老母出錢不如叫佢地幫你俾首期

其實攞嚟去旅行咪仲happy

去轉歐洲食豪西
仲happy過所謂「受人祝福」啦

我果晚完左入到酒店房
兩個無講任何野無沖涼
除左鞋就上床訓左

我覺得係幾唔人道嘅件事

上邊話咩洗幾十萬果d 一定係唔識野鳩up
正常大部分都係收得番 有d有賺
就算cover唔晒 實際都用唔到幾多錢
我20尾 可能唔算後生la 但身邊d人結婚9成都係有擺 結果都幾開心 其實依家搞得新式d 都幾開心幾有趣 我問心都好鐘意去
話紅色炸彈 除非你第日 冇諗結婚
你唔會一年去20次結婚掛 正常唔係最best fd你最多咪比800 一生人 比你去100次 都係8皮 你會唔會去100次婚禮 唔係太熟果d可以唔收帖

依兩年飲過幾次，都同佢地熟...十個有八個都打到和

有一個仲有賺，因為佢老豆d朋友係香港高官，封好大份

另一個就蝕，充大頭...又買婚紗又香港擺酒又大陸擺酒，最後仲去多轉沖繩行禮（請男家女家加埋我地兄弟姊妹）

想下年結婚
我同女朋友本來想簡簡單單食個飯算
但四大長老要擺
好彩佢地每人只係要1圍
我地朋友又唔多
應該擺6-8圍就夠
希望計埋戒指全包唔使15萬
有無巴打有經驗

你覺得搞婚禮最辛苦既野係咩

依家人情公價幾多

咁剩低個問題就係新人享唔享受擺呢啲嘢，上面好似好多人話覺得好麻煩

即係點

天台

我覺得係，唔熟嗰下尷尬
你話熟都無咩嘢，炸炸林搞掂就算
比班唔熟既人睇你點肉麻就好似唔着衫比人睇咁
有無人同我一樣感覺
呢種算係歐洲嗰種？觀禮完就完？

無錢的話寧願唔擺都唔好夾硬擺到時寒酸就仆街

西餐好在多數都long table冇分一圍圍
雙方家長同朋友，4張長枱啱啱好
同啲唔識既逼埋一張圓枱仲要夾餸真係搞唔掂@@

P.S.我都追求靚景既，個日影咁多相都想好好睇睇，比自己將來回味

兩家人加啲近嘅親戚細搞

最撚憎呢啲19華人culture
點解結婚要擺酒
學人地外國咁唔好
長輩想擺我都唔會擺
垃圾culture

嘈啲咩

乜都話要"好睇"，講到尾咪又係要威
我嗰陣仲好笑，奶奶話剩係預5個位夠，因為打算嗰晚夜晚同男家親戚食
咁我咪同返我媽講，預20個親戚左右啦
到臨簽紙2，3個星期，奶奶突然話唔嗰晚食改第晚，而家想多啲男家親戚嚟，然後就嘈做咩女家咁多人

我話下？冇㗎喇喎，後生嘅企囉，唔係點？
嗰陣我老公都有一兩句微言，我話喂彈出彈入，唔通我叫返我啲親戚唔好嚟？

到最後仲好笑，原來我奶奶講錯時間，遲咗半個鐘
佢自己"早到"咗所以趕得切，其他男家全部剩係嚟到影相
我老公話好在夠多女家親戚

爭乜吖，都唔知做乜
早知乜人都唔好畀佢地嚟

無咩朋友

唔擺酒，咁禮金過大禮要唔要?

圓枱仲要同d 唔識既對到眼

哈 咁都幾慘
擺酒先係結婚嘅附屬活動，竟然因為擺酒搞到結唔成 都幾痴線

無女朋友 唔使結婚

#146

問心，有幾多人真心想嚟飲
好多都係不情願嚟

與其強迫人，倒不如圍內請幾個好朋友同親戚算

真 一紙婚書
無話簽左唔會離婚
個相處方式係夫妻咁其實都已經咩都唔需要多做

唔想擺酒
太高調
最想無聲無息無人知，結左就算

咁巴打經濟基礎有返咁上下

講就口響叫你擺都唔擺
到時輪到你結雙方家長同老婆都想擺嘅時候就好多嘢都身不由己好撚煩好大壓力㗎
真心希望你到時可以堅持擺脫呢種文化

我都想知

自己唔想擺 但覺得老一輩同親戚會要求擺

去個旅行 同四大長老食餐好
再請班close fd一齊食餐飯

簡簡單單 至緊要開心

見好多人籌備擺酒搞到燥曬 有乜謂

女窮極都想威

冇朋友＋1

可能你後生
好L多呢啲case
一講到錢銀面子，乜都有得嘈
擺完"風光"完先嘈嘅都有，聽過有人奶奶一晚換7套衫
唔講以為係奶奶翻頭嫁
仲話為咗長老擺，擺完先反面嘅大有人在

唔會再有旅遊了～

可能佢意思係啲女人好重視，連呢啲一生人一次咁重要嘅日子都無得靚下威下好容易積積埋埋變帽事不過上面都有唔少絲打話覺得煩唔想擺 都好睇你識到咩女人

坐成晚 食垃圾 何必呢
咩喜悅祝福 呢啲
行個禮仲實際

想擺都擺唔到啦
隻武漢肺炎咁撚勁

其實有無得搞到好似平時朋友d party room 聚會咁
證婚，簽紙，玩board game ，食下外賣咁樣好似大家仲開心d

自己個婚禮打和
但係人地結婚 你都要封比人
其實唯一贏家係酒店

梳 我連喪禮都唔想搞

點解會覺得奇怪

btw都仲未計好多人，尤其女人，擺完之後得罪晒啲朋友冇晒朋友

平均擺一次就少一兩個frd，最熟嗰啲

係。我有朋友搞lunch buffet 婚禮，洗左廿萬 但收返人情 最後都係凈係出左五萬就搞掂個婚禮

其實聽過好多正常人緣嘅人擺酒收人情冇蝕有賺
只係好多人唔想咁煩做大龍鳳

多多幾件親戚幫你手睇實對方咁囉。
擺酒係煩，但係增加對方帽嘅成本。

男人角度就通常無所謂啦，但好多港女認為擺酒係基本，酒都唔擺覺得自己嫁得好寒酸，好似好委屈咁，都仲未講外家的壓力，外家又會覺得你擺酒都出唔起錢憑咩嫁個女比你？所以如果男女方同男女家接受唔擺就最好，但要擺的話你生活得係香港地真係無辦法。又咁講有時擺酒先知道有咩人係你生命中係真心對你，會出席又會幫你好多，做人情又唔會慳住慳住，好過有d所謂朋友，你一生大事先黎飛機，或者借頭借路唔黎，你比人良心當狗肺

咁點拆佢哋無事先同長老溝通先咩

擺酒要拎幾廿萬仲要煩咁多野
做咩要辛苦自己
留返啲錢食下去下旅行唔好

我比較想旅行結婚
成日都覺得結婚係馬騮戲，完全做俾人睇
嘥錢嘥時間嘥心機
不過我會想影一輯結婚相做紀念

係 我將來如果結婚 去間靚靚教堂低調結婚算啦(台灣好多)

有關婚禮
我係有去影prewedding加旅行
係enjoy嘅，影相都叫攰，但起碼我由個心笑出來，同埋起碼叫做係兩個人嘅事

而Big day擺酒成壇野就係完全相撚反
你擺得酒，d中式野大把野可以折磨到你痴線
由出門，入門，安排兄弟姊妹午膳，外影，到夜晚酒席擺位，節目，影相順序
都要悉心安排同計時
為時係朝8晚12
仲可能會有好多操控唔到嘅飲醉酒/嘈交
要諗諗點處理
但好彩無發生係我身上
果晚我笑係笑撚到成傻閪咁
似去睇牙多過似開心

Big day前幾個禮拜
我成個腦都只係想一切快d過去
幻想big day後嘅同居生活去麻醉自己
呢句心底說話連老婆都無講

旅行結婚去巴黎古堡行禮點睇？

Agree

旅行結婚如果都擺酒既話其實差唔遠 除非去外國旅行影輯相 兩個人結婚宣下誓就得

有得拆㗎咩？ babycondom婆媳版見囉

但係四大長老未必鐘意呢
都係酒店算啦

拎哂啲錢去旅行買玩具買game吹咩

唔係呀係純粹兩個人去旅行當慶祝自己結婚咋
完全唔想擺酒店
覺得勁尷尬全部人嘅目光喺晒自己同伴侶度

呢度好多都準備結/結咗好多都好大怨氣

請埋啲三唔識七嘅人 嘥錢

睇完金都之後

都覺得擺酒似做show多

由細就唔明擺酒有咩意義

自己結左婚，擺70 圍到，我同老婆自己請d 同事同fd 加埋都7-8 圍到

其他都係d 唔知乜柒親戚，老豆老母d 同事朋友甚至小學同學搞黎真係無撚謂又多d人情野煩

恭喜你完成左人生大project
但如果比你時間倒流，你仲會唔會擺酒？

港女

70圍有咩場做到
都幾癲

係啊 熟嘅話

天台擺

拍拖實有傾過依類話題
如果唔啱咪唔結

我最驚哩樣

自己朋友，一圍都唔知有冇

唔擺咪得

應該話，有得我揀我就唔會
如果時間倒流而外父外母都係在生
我諗我都會擺
我果陣都係諗當賣一日身就撐到

我黎

2年前去club one 比過600
好似話酒店貴d

點解外國人結婚無咁鳩多野搞，真係開p 玩
係終蟈搞埋咁多 19 野累死後人煩死

連生活習慣都要似足日本年輕人

當500一個人, 一台12個都係得6000, 一台要體面D既最少都要8000-10000吧

公司
學校
親戚
2邊加埋幾十人差不多啦

無話一定收得返嘅
我覺得錢銀問題係其中一個原因，另一個主要原因係後生唔多enjoy呢啲形式可能佢哋prefer小型嘅多啲 即係兩家人+最好朋友嗰啲見證簽字 食餐飯就算

超抗拒擺酒, 覺得好老尷
所以簽個紙就算
佢連求婚都冇, 因為都知佢認定我,
所以我主動問不如揀我地相識果日簽紙
趕住簽另一個原因係想交少啲稅

好現實
但真

我諗我介指都可以唔要

咁計無得計喔ching

同學個老婆上FB呻咩結一次婚睇清楚好多人
話d「姊妹」唔幫得手
心諗老馮幫你嘅 要人幫又嫌棄人諸多要求

依個真， 而且唔係個個肯做伴娘/ 兄弟，
叫得出黎食個飯已經好比面

佢話如果齋長輩想擺佢先唔擺姐如果另一半都堅持擺我諗佢會擺

擺晏就？

之前做開婚禮佈置
見到有D人係可以3-4台都冇人坐, 新郎新娘叫埋我地全部工作人員去食

擺嚟做乜鳩, 擺完又限聚令

其實出咁多錢同時間擺自己上台做小丑真係好不智 我有咁嘅時間同心力不如plan個玩盡啲難忘啲嘅蜜月旅行唔好？

想知你哋嘅後生一代係講緊幾後生

我就連結婚都興趣不大

所以啲人驚結婚冇friend嚟
不如驚結完婚冇friend好過

但我都有見過d 姐妹係hea 到仆街
wtsapp tag 極都唔上水，得試裙+大婚個日出現
呢d 無交帶到仆街，可以絕交

之前同一個結咗婚嘅fd傾開計
我話結婚係兩個人嘅事
我唔想擺酒
就算要擺 我都唔想喺婚禮見到我唔識嘅三姑六婆
我個fd即刻鬧我
：「咁你鄉下有人擺酒會唔會請你父母返去飲先？一陣連你結婚，鄉下啲人都唔知，你父母會好冇面」

利申：個fd新移民，香港住公屋但大陸有幾棟樓

因為大家都同主人家唔係好熟

唔好覺得禮金會收得返
親戚會封俾你呀爸呀媽/佢父母
所以前提係你要確定佢哋會俾返你哋

話說有兄弟姊妹擺過酒會唔會對細個個寬容啲？
因為個陣屋企人砌座位表砌到叫我第時旅行結婚好過

我幾年前結婚冇擺酒
淨係請咗雙方家長出席簽名
冇請任何親戚朋友
冇影到結婚相
我自己隔咗一排之後有請返啲親戚食兩圍
結婚旅行都係過咗幾年先去
結咗婚一路都係租樓不過應該今年會買
結婚戒指半卡
其實唔係冇錢純粹唔想搞咁多嘢

旅行結婚好難就到咁多人，好想身邊最好朋友見證我嫁出去，我會想午餐細搞，兩邊屋企人最好朋友，5枱內，有個牌有少少花影下相就咩都夠

利串：幻想，男朋友都未有

如果係男家女家屋企人嘅親戚朋友
果部份禮金係極有可能要比返雙方老豆老母
老豆老母會唔會再散返比你地就睇返屋企

你地而家知點解廢老想人擺酒啦

其實唔熟點解仲要去?

屌.你同我好似

即係咁，有啲人係3唔識7都會叫去做姊妹/兄弟
但做兄弟好啲，通常開一次會就OK
做姊妹真係唔知點解可以好L多嘢做，連拎袋都要mark低邊個負責
如果唔係好熟嘅真係唔會想做，我唔會覺得咁樣係冇交帶
始終結婚嗰個唔係佢，做新娘子唔應該咁多嘢畀其他人做

所以我冇擺酒

應承得做點解唔做好d

認真
果日我d兄弟都係鳩fing同做紙版
d姊妹辛苦到

利申: 兄弟姊妹利是都幾大封，希望佢地gur返

疫情下結婚
大條道理唔擺

聽住先啦
好多長老到你真係結就會變咗第二個人
到時可能話：乜我有咁講過咩？嗰陣係忙嘅，但其實都幾開心吖，一世人一次，你點都要好好睇睇

你個fd清朝嚟？
叫佢用Wechat post出嚟 仲可以順手收埋人情

你問下佢咁有錢走黎香港呃公屋就好有面？

我外母就係自己袋晒

大家都太善良

真心唔覺擺酒有咩咁威，旅行結婚感覺仲威wor

兩個人低調結婚咪算囉
一來自己唔算多frd
而且我鐘意外國教堂果種形式
有自己最熟既朋友同家人見證就夠
擺酒根本係做場大龍鳳俾人睇

不過我自己都唔係好想結婚 覺得可有可無
如果有另一半要好高調豪氣擺曬席做俾人睇 會好惹我反感

女人都係麻Q煩啲
利申： 做過3次姊妹

70圍？
你老豆政協黎

都幾好, 佢又有場面， 你又有得食

最驚擺酒個日冇人黎

啱啱買左求婚戒子
唔會擺酒
曬錢

On99 擺撚哂大龍鳳唱通街係老一輩先鍾意
一係就咁撚樣 兩個人簽紙註冊 之後去旅行

返到黎搵間餐廳/靚d既bar 包場/包一個area
請哂兩家既fd食野飲野

最後先去d濕鳩茶樓請兩家長輩 搞撚掂

agger 咁樣仲簡單直接

可能限聚令 一圍兩個人

我朋友個老婆就係咁 仲要打哂上網
佢老婆add哂我哋做fd所以我哋睇到佢籌備婚禮時日日出post放負 話佢d fd唔幫得手 又話老母煩
雖然我哋未結到婚 唔明佢諗乜
之不過都成廿幾歲仲乜都打哂出嚟
我哋鄧個朋友慘

明知唔熟冇來往我唔係好明點解仲要去

我前兩個先有一個高中同學叫我去, 曾經同班之後都唔係好熟, 到畢業之後到而家差唔多10年見都冇見過, 婚禮前幾日無啦啦叫我去咁分明係唔夠人先叫我去, 果斷話唔去

有時唔係威既
但傳統遺留落黎
加上一生人一次 擺完冇乜遺憾

利申 我都傾向唔擺
但我返工結左婚既同事分享完經歷
我又有少少改變睇法

而家有限聚令都不失為一件好事
簽紙限20人，扣咗自己同一個攝影師，得番17人可以黎

好奇問
人情收返黎cover到幾多？

不可能的任務-解決婆媳糾紛

拎啲錢住總統套房好過
反正都係一生人一次

咁你就錯啦 我個fd屋企加埋佢總共四個女
佢媽堅持四個一定要大擺
可憐就係得我fd條仔家底麻麻/賺得唔多
佢媽一直叫佢揀過個
只係拍左好多年 就隻眼開隻眼閉
都係因為咁拍左好耐都仲未結

唔愉快嘅係咩事

最慘我地坐完佢仲有兩台係冇人

佢地應該都幾有錢,唔明點解冇人去

準備結
我係絲 一開始同男朋友講明結婚唔擺酒
淨簽紙同埋兩家人食餐飯算數
簽紙都只係打算搵最熟果幾個朋友見證
原本六月簽 但係疫情關係加上男家有啲事情發生
所以臨簽紙前決定取消改期
但係當時真係最後一刻取消，所以都好對啲親戚朋友唔住。
所以就打算晏晝搵酒樓戶外簽紙同搞個lunch buffet
揀左九月 點知比完訂又爆獲勁
依家決定當日轉上律師樓兩個簽字
餐廳推到出年年頭搞

洗幾十萬搞場大龍鳳真係好無謂,
半個首期嘅錢

香港人邊有支那鄉下呢個concept 你個fd蝗味濃

啲撚樣好 鍾意講人唔到禮都要到 你有冇果段唔俾人情先

有限聚令擺唔到
唔係我唔想擺

利申：無女

唔擺酒其實仲煩 仲易洗得多錢
除非你無親戚無朋友

或者一切既世俗儀式都唔搞就咁簽紙

佢都講到明係新移民

某程度唔係中國文化搞成咁 以前真係重視一家人 成個家族嘅快樂 可能以前啲人都enjoy 真正出問題嘅係啲淨係跟舊傳統又唔肯聽後生心聲嘅萌塞廢老
所以唔係個傳統有問題 係啲唔知頭唔知路又要唔理啲後輩感受死跟傳統嘅廢老有問題

就係r 爆頭
當日條友乜野都無做，齋自拍真係絕得
心諗你做人姐妹，唔係影寫真，佢已經接近 0 工作量
做姐妹真係要揀d 熟既

所以要用兩三代黎改變就係呢個原因

Errrrr, 可能澳門同香港唔同, 或者係人唔同
咁又冇叫我俾禮金

呢兩年想結係煩好多
加油

首先真係太貴，負擔唔起，就算負擔得起都會選擇拎筆錢去做其他嘢，買車、投資、儲起咩都好，都唔想用十幾廿萬去搞場大龍鳳

其次係就算好有錢唔介意徙十幾廿萬都好，我覺得請一大班唔熟嘅人嚟食飯好尷尬，唔係幾想咁做

咪撚就係 洗成幾廿萬
就係為左呢d咁既濕鳩傳統/面子 傻鳩

唔係話撥冷水，出年年頭先最大機會係高峰期

一生人可以唔止一次架
點解成日用一生人一次而一定要做？

自己真係好朋友得十個內，佢哋都做硬兄弟，普通朋友真係冇，同事又唔熟

但係條女又係好多親戚朋友嘅人，將來真係唔知點算好

點解用咁多錢請一堆唔熟嘅親戚圍埋一枱喺我面前講自己是非

香港人又唔似鬼佬咁talk得，同啲三唔識七嘅人一齊坐你估啲friend好享受咩

最戇鳩係啲人會駁話計埋人情會冚到條數
香港地攞假結婚都已經夠煩，憑咩要我嘥錢又嘥時間plan咁多野

請最熟嘅親朋戚友食個飯，後生嗰啲搞個party開心下咪得

擺酒有咩咁威
除咗係最top果幾個場地
一般酒店、婚宴專門店果啲
其實唔會覺得威

專心揾錢掛[sosad

有時都好唔明d 人既諗法

一晚就洗成幾十萬

個陣中學有個miss結婚 當年（10年8年前）都話洗左成40萬

咁撚奢侈既活動 好似變左常態 每個人都要做咁
但又要話買唔到樓乜乜柒柒

老老實實 唔熟嘅人其實真係唔多care你去唔去 反正佢多數只係想啲禮要到難聽啲講佢啲喜悅係無預分享俾啲唔熟嘅人

有咩問題 我男家16圍女家3圍都無問題

人情係收唔番
而家婚宴酒樓同酒店根本係睇住人情市價去定價
酒席可能剛剛夠比，但係衫、化妝、佈置、攝影基本上補貼唔到
除非有親戚封大封啲
樓又買咗，開支又大，慳番舊錢移民去英國可能仲化算

竟然 搞乜嘢傢伙啊 點解會咁嘅

我唔樓擺酒，好麻煩，又要係咁換衫
簡簡單單一套婚紗開個party，淨係請親戚同朋友就ok

我結婚應該係開心事
點解要搞咁大壇野
俾咁多錢，又好大壓力
又易同伴侶嘈交，到擺酒果日又忙到冇啖好食
貼錢買難受

我寧願一齊去個旅行歎下輕鬆下

咁佢無講到咁明, 我緊係唔俾啦
都唔會再有聯絡唔怕

筆錢個人認為就都應該去個靚旅行蜜月影靚相嘅
講緊都係結婚嘛

買車投資呢d後話啦
做得呢d就咁簽紙最好添

但總之就一撚定唔關擺酒事囉
擺酒on撚79

正常人緣指咩先 如果佢圈子啲人唔係大富大貴俾好多嘅話咁係咪即係要見人就請先打到和咁嘅話我諗同人緣關係不大

會想有個婚禮
想屋企人、close嘅朋友係到
3、40人咁已經好夠
擺十幾廿圍果啲真係不了
邊個嚟咗都唔記得有咩意義

唔想擺酒
但係想搞個wedding party
淨係請屋企人同close friends

同埋想影輯婚紗相做留念

利伸 絲

呢個case係辛苦
因為如果外家係on撚9咁傳統嘅
即係要兩家圍數相等etc果d
你就頭痕

應該睇下識既圈子有冇錢吧
正如有D人細個收利是可以收到幾萬, 我就幾百

想問party 係邊到搞係咪唔洗接新娘個d 野？

"
我唔知其他人有無試過同我一樣經歷....
Crying or Very sad 係整個結婚的過程中，最令我不快既居然唔係雙方既父母...或者男友....而係我既伴娘...
一個識左好多年既朋友...真係無唸過居然會為左一個婚禮...就快要反晒面！

我真係唔知係我既問題...定係佢既問題...(各位準備結婚或者已婚既朋友...可唔可以場幫手評下理！)

伴娘係一個相識多年既好姊妹，因為讀書時候既一句戲言：你第日結婚一定要搵我做伴娘架！(結果：我真係作出左呢個決定)

<事件一>
凡係做伴娘，一般都會跟埋新娘租衫個package揀衫，我最後揀左一間自己好鍾意既(都係本地既四大婚紗店之一)，唔係cheap個隻啦！點知伴娘睇都唔去睇，話個d一般既婚紗店d款好老土...唔係佢杯茶...(佢prefer d另類d款式)；

結果：好啦！最後我自己加錢轉番條伴娘做晚裝...自己著番。

<事件二>
伴娘既造型一般都係簡單d...咁原本都唸住搵我個mua搞埋，點知佢又話要試下妝(試一試要俾$500 wor！好少聽伴娘都要試o者)，我同佢講：其實伴娘妝一般都係簡簡單單...點知佢話：有無搞錯，梗係要激d啦！我要激d個隻...化smoky eyes同整爆炸頭~

結果：我要俾錢叫佢自己搞掂唔好煩我。

"

其實，真係諗到有咁多人請咩？？
我要數30個朋友出嚟都未必數得出
除非好唔要面咁請啲唔熟嘅人啦

去過一次中同結婚
好耐無見嘅同學聚返埋一齊
果晚我地仲開心過對新人

雖然有排都唔會關我事住
但係我宜家諗落都係完全唔想搞
真係要擺嘅可能大半人客會變左老豆老母嘅朋友
心諗識佢條毛咩
上面都講左啦請最熟嘅朋友觀禮見證
之後食餐好嘅咪算
不過宜家講就口響
到時候四大長老堅持嘅話就

係想威但敵唔過個懶字

好大壓力啊真心
同埋男家係好傳統嗰啲
反而我屋企人同我都係想簡簡單單
我老豆係好怕對人嘅 佢直情同我講話其實結婚兩個人就得啦
可以嘅話見證佢都想唔出席
但我未來奶奶係好鐘意咩都要大搞要全世界都知個種
之前我哋話只係簽字個陣
佢同我講：我仲以為你係啲好開心好外向嘅人，點解唔擺酒？
之後我話：擺酒都唔一定開心，我覺得簡簡單單結婚我都好開心
然後佢話：唔係㗎，我係鍾意一大班人開心分享。要開心share
跟住又冇啦啦話咩我地乜都唔搞 搞到佢都冇心機
發悔氣個種

我剩係想2個人去註冊 著好少少交換戒指 咩人都唔請
跟住2條友直接去honeymoon就算
而家估唔到肺炎會到幾時，咩都好難plan

想問下交換戒指💍係男方買晒一對？

叫四大長老自己擺多次婚禮

擺酒真係好無謂，自己又唔想搞咁多野，人地又唔想比幾舊或者成千蚊出嚟食次次都一樣嘅嘢

比我會想請大家食餐自助餐

我朋友加同事應該30個數得曬, 然後我老豆老母係近乎冇朋友
所以如果要搞分分鐘台數係9:1

其實話係party不如話好似外國嗰啲喺個教堂仔行個禮，在場就淨係請親戚朋友，然後夜晚食餐飯咁，喺邊搞我又無諗過喎

接新娘我覺得唔係跟傳統流程唔洗都得啦

因為餐廳只可以免費改期一次，而最盡只可以推到半年之後

你睇得通透呀
但口講四大長老
多數都係女家父母要體面
我老豆老母都算幾鳩hea

唔會買一隻掛
你地可以兩個人一齊去揀同買結婚個對，求婚個隻就男方買

我都覺得係
你一請多人去觀禮唔請埋食飯又有說話聽
真係請雙方父母就算 註冊完直接食飯搞掂

認真 好撚貴

婚戒係一對嘅

慳埋啲錢請哂兩家去旅行然後再去多次蜜月仲有突啦

睇錯

依家把握機會， 同d同事混熟d
到時起碼有2-3枱人

or將你女朋友嘅朋友變成你嘅朋友

唔係就硬食啦

咁都好啲我唔想我男朋友買晒3隻戒指

浪費金錢

直接搵律師睇吓點打到退deposit

差d唔記得左樣野
以前上幾輩仲窮果陣
婚宴食鮑參翅肚已經超頂級
今時今日去酒樓擺嘅話咪最多比平日夜晚套餐好餸少少
對搞嘅又煩對黎嘅又無咩吸引
仲要有好多都係被迫黎嘅細路仔根本唔知咩事
細個跟老豆老母去左幾次人地婚宴
其實明明淨係請大人
係因為唔可以獨留兒童在家先帶埋咋

想搞個party
淨係請熟嘅親戚朋友
一齊玩game食下嘢影下相

留返啲錢度蜜月

新一代開始傾向低調，唔再沉醉於呢種咁低俗既虛榮，無謂專登花錢砸自己隻腳

啲老一輩先難搞 撞正呢種人都唔知點好 不過結婚係兩個人既事 決定權都係自己到 總好過投左筆錢之後過一排變左人地5分鐘既飯後話題 唸起都覺得on9

搵最close的屋企人同朋友見證簽名，交換戒指，影幾張相
兩個人做番主角

直接打去屌鳩佢個policy好似仲好
不過咁嘅市d酒店酒樓宴會捱唔捱到果陣都成問題

仲要又唔係好特別
以前就話係稀罕野
宜家就算唔係日日食
過時過節都會有返咁上下啦

我同女朋友都唔想擺，想請啲親戚簽字細搞食飯算數
然後當同佢阿媽講，佢話：我睇佢著褂

我都想咁唔洗聽朝起身繼續打工煩首期

中point

想搞個飲酒賭錢扑game party 呀
世俗真係麻x 煩

唔擺比四大長老怨一世
隨時老婆以後鬧交隔幾次又拎出黎講
你唔係大搞先果十幾廿萬
當拎出黎應酬下保一世平安囉
上面講到話咩拎嚟買樓
屌如果你買樓連嗰二十個鬆啲都要諗
你買來棧自己辛苦姐

咁又唔會嘅
因為我哋都好想順利搞得成

其實係
筆錢係可以做其他野
但同買樓就關係唔大嘅

我覺得又唔好咁stereotype住
但係真係唔覺宜家呢代人有邊個好想搞
真係想要回憶嘅我覺得婚紗相仲合情合理
可能因為細個總會跟老豆老母去過幾次
果陣都係on99食餐飯就算
全晚都唔知做乜9所以留下個負面印象

先唔講錢，老老實實
真係有keep住聯絡嘅親戚有幾多個啊？
真係有keep住聯絡嘅fd又有幾多個？
可能2家 加埋都坐唔滿6圍
咁不如唔擺酒，其他方法搞仲好啦

係
仲要佢屋企係好傳統
而且佢屋企拜神 甚至我覺得係去到迷信嘅地步
所以更難搞

酒店還好，特別係連鎖或者大果啲應該都唔會無啦啦收皮既
酒樓就真係危危乎，訂咗彩X、X府、Club X、譽X果啲小心啲

退deposit係增加自己flexibility
唔係唔搞，只係舊錢hold住在人地手唔安全，隨時執埋

淨簽紙+honeymoon

我外母好撚傳統迷信
big day前一日仲比佢屌我唔上心
但我真係唔撚識可以點?

人情收得返咁著數? 咁咪可以結多幾次擺多幾次酒黎賺錢 發過豬頭

間野係鴻x集團旗下 應該頂得順掛

簽紙算

咪以為，無物業在手好難捱
仲要成個幾月無晚市

你諗下幾多on9野...
book酒店整架車拍片, 玩咩咩遊戲..
早到晚根本係無意義搵自己笨先搞
真係想請飲, 可以就咁坐低食餐飯
擺酒就係做show啦

想淨係雙方最親嘅屋企人食餐飯
再另外搵朋友開party

你都有道理 遲啲同男朋友傾吓先

屌true
擺酒根本係on9
連中式d所謂過大禮 禮金都係一樣
完全係搶錢

真
根本係強盜文化來

結婚司儀：恭喜你地呀，又擺酒呀

咪撚擺
搞既係為習俗
去既係為比面
新人成晚好似主題公園啲mascot咁
又要換衫又要同啲賓客影相
啲客人就要食啲食水極深既中菜 同時又要睇埋啲濕鳩成長片段
最後你出錢埋單時 你啲親朋戚友又要比人情
酒樓/酒店先係最大贏家

如果四大長老堅持要食飯既 咁西式午餐都可以接受
成餐飯快好多又好似無比人劏咁多
或者唔當婚宴咁搞 喺酒樓book 兩圍食餐飯就算

當然最理想都係咪撚擺 啲錢可以同直系親屬食到豪啲都得

冇咩朋友

女朋友話唔擺，去旅行好過
果然無揀錯人

我都係完全唔識
由細到大我哋屋企都係好隨便乜都冇所謂
求求其其搞掂
但識左我男朋友一家我先知原來真係有人可以咁撚傳統迷信

same

嗱好老實
個個人睇法唔同我好理解
你兩公婆真係手頭緊唔想擺
想拎嗰啲錢去遠啲蜜月買多10尺樓換㗎車乜乜乜我覺得好合理
屌但係如果手頭鬆少少經濟能力好啲啦喎
拎二十個出嚟保平安啦
你拎來炒股票都有機會輸咗佢啦

做左喇已經

真 搞場大龍鳯好多野煩 除非男女都諗住賺錢
唔係真係唔明點解要安排咁大個難關俾自己同另一半

表示淨係想同朋友搞個party慶祝下
簽紙 同兩家相熟親戚食餐飯就算
我親戚唔算多
男朋友果邊就比較多
分分鐘食個飯兩邊夾埋都幾圍diu
(如果淨係請熟嘅應該唔太多
不過好似太理想化 )
最後去轉長啲嘅旅行

內向撚表示最怕搞大龍鳳

我諗依家20-24？再後生嗰啲唔使講 好多都怕老土同尷尬

其實我都無乜朋友架咋
唔想擺既其中一個原因都係因為我最熟既朋友都係得幾個中同
不過我地暫時仲儲緊錢都係將來再算

真 十歲生日都收十萬啦

最enjoy最無遺憾
應該要趁結婚蜜月去一次長旅行
真心講

你朋友肯定嗰個係好朋友？

的確係 熟既fd 10隻手指數得曬

陽明山莊個場算靚
普通酒樓酒店好似都差唔多價錢 個場好普通

Btw 鬼佬識唔識俾公價人情

啱
我同男朋友都唔想擺
曬咁多錢做咩

司儀講多謝都黎唔切啦 又比佢賺一筆

我同我呀媽講明細搞，佢話要請佢啲同事 我話下 佢地又唔係識我 點解要請 我老母即時發老皮 勁煩

我純粹唔明如果ok點解為咗廿個要俾人煩返一世啫
你話四大長老虛榮要面乜乜乜
咁無計佢係你老竇老母嚟㗎嘛邊有得話怨
如果你真係可以做到為嗰廿個同佢哋反面我就真係俾個服字你

同女友都有共識唔擺酒，淨係證婚加屋企人食飯

個日之後都幾肯定唔係！
當日新娘子仲要比左成k 既利是比個個姐妹

頭先見到樓上有人講金器
其實都好想多口問一下啲金器大家最後係點處理？

其實自己老母反而算好
對足咁多年應該有得講到掂
對方老母先攞命

咁個司儀可以搵best friend 做3 個食大茶飯

真 你一份人情而家千幾二千蚊 去酒樓食埋d standard野
不如直接去半島食自助餐都無咁撚貴

本身預55開或者64開點知依家正皮數大幅拋離 cls

我老母話佢成世人剩係見過套野一次
戴完直接放入保險箱

老實講
飲茶四大長老見面果陣有軟有硬有試探嘅
邊有人做得出為左唔擺酒反面
得把口屌架姐
第日唔使見咩

你覺得當破財擋災無問題
係因為你係佢地個文化之下做人咋嘛
所以我就覺得到我果代我唔會再咁自私去傳承呢種強盜文化囉

齋簽紙同交換戒指
同親戚飯都無食，結婚相無影，蜜月都無去
一切從簡

未識另一半之前，一直都覺得結婚淨係簽張紙就夠
但覺得自己唔會咁好彩揾到個同一諗法嘅人

因為身邊好多朋友同事本身都係想簡單啲
到最後都係擺二三十圍，影兩三次pre wedding咁
以為到自己結婚時都要硬食
好在最後唔洗

你奶奶一定係好long 泥個d人黎
好彩無聽佢講擺酒

第日老左d 金牙係咪由呢d 金器溶返黎

開多圍食餐飯咪算 擺酒都係馬騮戲做俾人睇

有啲人覺得一世人一次，畀少少錢等長老開心下
我角度睇係，你今次就佢，以後都會變咗呢個局面
同埋女人（特別係奶奶）要發悔氣嘅嘢可以好多，何止你結婚呢樣
到你結完大把機會見到
開壞個頭就真係GG

你想點處理咪點處理
金價高呀而家

好型
我都覺得好老尷，所以都諗住好似絲打你咁做。
Btw 4大長老有冇野講？有冇請返親戚朋友食飯？

細搞食個飯咪算囉
覺得擺酒都係貪面子 結婚自己開心 同埋等親啲嘅人開心下咪算囉

移民，所以賣L晒

btw你講開金器，我仲有條係鑽石鏈
粒石唔細，但個款係唔會戴出街嗰啲
都唔知點好
有諗過去畀錢人拆出嚟整過其他嘢

會想好似外國咁自己係屋企搞

屌個奶奶真係on9
你老公會唔會幫你口先
唔係以後有排煩

我真係認我費撚事煩乖乖哋比錢算😂😂😂
基本上嗰陣我照抄我家姐嗰壇嘢source
我老婆都屌鳩我hea
咁又唔好話強盜文化
我同我老婆就都幾錫我地老竇老母嘅
講真佢哋要面
我個心態就係我擺酒請人飲等佢威
同我俾錢請佢去旅行打卡威冇乜分別
講到尾你肯唔肯俾錢你阿媽去旅行丫
佢哋威完開心
唔好煩到我我又開心

真心咩係咪想留返俾你結婚

呢啲野雙向架姐
唔肯擺酒點會去到反面
最多咪嘈下幾次交 你唔想擺都逼唔到架

你啱，十幾廿萬好多方法使，總之唔係擺酒

簽咗紙先算啦你真係開始計劃結婚嗰陣有屋企人就有說話聽

咁師兄有冇因為咁同老竇老母外父外母吵大鑊先

評心而論佢都真係好錫我嘅 對我好好
但佢個人嘅性格同行為我真係不能理解
佢係個種佢自己諗嘅講嘅一定係岩
我男朋友有時都頂唔順

Pek酒算啦

利申：我覺得我未來奶奶好好咖
不過相見好同住難
我講明我一定唔可以同奶奶住
希望可以減少磨擦

佢性格仲硬過我唔鐘意絕對唔做
如果屋企人逼擺酒，佢會叫條友自己出錢

我真心想知有冇人會放出去

連老婆都唔打算比佢地見

真心唔知擺酒呢個行為係咩鳩野玩法

結婚要俾晒周圍識既人知？有咩意義呢？
關父母以外既人咩事？
仲要俾一大堆唔撚熟既親戚問候？（有d可能你見都未見過）

最重要既係，晒錢，幾十萬搞一個on9 party

我幻想自己咁 教堂行禮 夜晚兩家人酒店食餐好咁就算

整其他野好似好過放出去？鑽石起碼可能自己都仲會帶

樓豬後生

我老公都會
佢有時都頂唔順佢啊媽

點解 真心諗唔明

自卑撚最鍾意ff
你啊好衰唔好叫醒人地啦

好多時都係四大長老要求
但我認同好多野都雙向
老實講 人地就咁嫁左個女比你
如果我係老豆 我都唔制
當然想自己個女嫁得風風光光 好好睇睇
所以 女家家長要搞 我都覺情有可原
但最重要係 雙方都會體諒
當年我搞婚禮 終方家長真係一蚊禮金都無收
退番晒比我同我太太

而且 你要諗埋 有時你去太太到食飯
關係差既 你真係唔想入人門口
搞到咁樣為咩
所以 有時d錢真係唔慳得

鑽石放出去唔值錢
金器溶咗佢又要手工費
我有啲自己keep
有啲大路款係俾我阿媽等佢第時輪到我個妹或者啲表妹乜乜乜嗰陣唔使買😂

總之唔好開壞個頭就得
同埋最緊要老公係有概念新嘅家庭先係最主要嗰個家庭

而家剩係齋擺

其實大嗰咗之後，人同人相聚，係好難嘅事。
好多朋友，同學，“親戚”，可能都係呢一次，先會開開心心，咁相聚一堂。

日後老左，都叫有個回憶，“啊哈哈，嗰時呀，我結婚啊邊個邊個都有黎呀，肥/瘦/白/黑左，成個佬/傻仔/專業人士咁，係lor，之後就冇佢下文喇，上年好似聽啊輝哥講
A. 交通/身體意外過左啊………
B. 移左民去英美法得奧紐加lu，叻仔啦咁多個同學之中，佢啊，中2嗰時……
……

不過本身cool man或者唔care呢d小溫情嘅就當我冇講啦

咁我又真係唔care 唔係熟所以唔會無啦啦諗起佢 無價值

屌你真係不能認同更多
成日話要顧四大長老諗法
明明係對新人結婚, 四大長老有冇顧下對新人嘅諗法?
依個年代仲話擺酒係必需
唔擺 = 無家教

女既話都係想行西式婚禮
擺酒有咩地方吸引

咁四大長老有冇嘈或者比說話你地聽？

有無多一位單身絲同依位絲一樣結婚唔會擺酒

呃正評

我媽有um過，我冇理到
奶奶嗰邊唔知，因為不嬲我老公話事
（佢自細已經一個人去外國讀書，乜都自己搞掂，唔會專登做啲咩去"氹"屋企人）

老左乜野回憶都無

中國人真係應該將情緒勒索列入國技
喺第二個post我畀個絲打話

正皮
勞民傷財

嗰啲人嘅關係就係血緣關係
有錢擺下所謂
冇錢嗰啲搞到成身債
有時仲要比啲親戚屌呢樣果樣
攞幾十萬出嚟請班契弟食飯
我寧願過大海

最憎聽到人講一世人一次昆水

割包皮夠一世人一次做咩唔搞大佢

真絲，唔擺，最多最多搞個小酒會就算，咪撚煩

想整戒指同影輯相然後旅行

破處都應該擺返十團，然後親友一邊食一邊睇直播

要帽你根本擺唔擺都照帽架啦

二十人内

真

廢事問人收人情

有咩好羨慕？啲心態咁老屎忽

識有個有錢朋友擺酒收禮金仲賺左

個個似你咁廢咩，比人雷下就要擺我地企硬，簽紙算
擺酒真係onL9文化

一台先10000，蝕到仆街

我覺得一生人一次點都要搞嘅
大日子做吓主角 請啲朋友黎食餐飯
咪當請曬咁多唔同圈子嘅朋友黎見證自己嘅人生大事咁
同埋結婚本身呢件咁儀式化嘅事 都需要儀式化啲咁去處理 個人覺得
利申：我係巴

廢老啲賤種大中華思想真係好累事

想細搞 但媽媽話一定要擺酒 話要請埋佢啲同事

無謂益d藍色商家

擺酒好老土
反而我前男朋友成日話想大搞
佢有咁嘅心都幾好
可惜散咗

女都費時溝婚都費時結仔都費時生，乾手淨腳

有得揀都會唔去 除非真係friend到要去

香港社會一定唔會鼓吹唔擺酒，因為會令一堆人失業同酒樓酒店少左大生意

佢地仲會出吓鱔稿講吓有人後悔冇擺酒，有人唔願擺但辛苦後覺得值

琴晚剃晒啦

老實講
去邊食左啲乜野 幾威幾豪都好
與會個啲人 過兩個禮拜唔記得晒啦
有幾多人隔左三五七個月仲講當日有乜"排場"

其實我都覺得
死左冇人知係最好
仇人冇機會開心 親人唔洗傷心
總之冇人會因為我死左而有心情起伏
幾好丫

買左樓仲有錢剩咪擺

我同老婆31-2歲結婚， 早上伯大尼行禮，之後就樓下禮堂酒會. 下午完左番屋企沖涼換衫然係夜晚同兩家人食飯， 萬幾蚊一圍中餐，但同婚宴級數唔同， 呢萬幾蚊係真係好好食， 海味海鮮落料勁足咁. 最後拖行李上23:00飛機直接去歐洲honeymoon.

埋單計數， 唔計pre wedding, 單婚禮+餐飲係有賺兩三萬.

擺黎把鬼咩,冇幾個真心想去

都唔知擺黎為乜？依家話性格不合就離，咁之前實質金錢付出或者所謂既回憶日後睇番都眼怨！

又唔係真係公主王子
去完古堡又咪返香港個四百呎單位住下半世

其實我好幾個朋友都係話有得賺
點解個post講到 舊錢係變左0咁

覺得正確。根本就係班商家做出黎。情況等於買樓。

聽don9 mc鳩up 之後播埋d低成本片 咩天作之合 天生一對 +老土英文歌 公式到死 成班人根本冇人想睇 個個心諗都快d上菜啦仆街

嫁有錢人豪華婚禮就威
普通婚禮, 搞到自己一頭煙一身債
威乜撚?

係傾向唔結婚

無擺 2個都唔鐘意 4大長老又okay

圍內食返餐飯就有既

應該係睇請到幾多人去飲，去飲班人夠唔夠疊馬
如果雙方都係少 朋友，圈子唔大
請得幾丁友去飲，咪回唔到本

素性唔擺

弱智文化，鬥多圍鬥排場。2-30圍去到最後果幾圍d人根本唔撚識。 佢又黎得尷尬你派紅色炸彈比佢又尷尬。

細細地幾圍熟既親戚朋友我覺得都盡。

主要係經濟原因 太唔符合經濟效益

我同2次元結婚 唔駛錢

咁多仆街親戚 失禮死人 擺毛
我個個都唔想請 我毒撚frd又多 唔想增加社交壓力俾佢地
擺請真係冇任何好處 麻鬼煩

你諗下自己收炸彈嗰陣嘅感覺就知
唔單止你自己唔想擺 比你請嗰堆有9成都唔想你擺
基本上你請左幾多人黎就阻住左幾多人嘅地球轉
又要俾錢你仲要特登搵一晚出黎聽你鳩up人生歷程 食你餐飯 仲要難食

如果啲親戚朋友多數都好撚有嘅咪有得賺
我有個同事結婚擺酒回本之餘仲執多三份一

我對家老母就係咁嘅人！好過你少少嘅係佢嗰三個仔女醒目

尷尬
人地唔想黎
又唔係多fd
去到28-30歲結婚更加少啦
唔通搵返18-24歲識既人黎睇咩
幾年冇見無啦啦比帖
人地都唔知比咩反應你好

香港地 首期都儲到仆街
仲要比咁多錢搞咁多野
我覺得影婚紗相 簽紙就一定要有

不過我覺得90%係睇女方

何謂細攪大攪？如果一樣係要擺酒，其實分別唔大，一樣都係咁撚多嘢做

無做一年既女同事去酒店擺酒
為左賺錢同做到minimum charge
返舊公司派帖 識又派唔識又派 派左4-5圍人
佢博一半唔去 人人俾500 咁都坐底收返差唔多2萬
最後聽聞連佢離左職5-7年無聯絡開既同事都請
咁又有一圍

最後有2圍人去
人人俾1000以上
咁都執返5-6萬

講緊舊公司
好似新公司仲請得多人

女都冇

如果你唔係有好多親戚，又或者好多窮撚親戚的話，基本上你正正常常擺酒係會賺

竟然有人去

仲有d蠢人以為自己係世界仔
要扮大方

係傾向婚都唔結

連登或者係大部分傾向唔擺，但現實身邊既朋友係相反絕大多數都係會擺酒，只係睇下中午定夜晚

8月有表姐擺酒
都唔知去唔去好

真
真係唔L想去
又尷尬又唔知做乜尻

唔係錢嘅問題 係真好撚煩 同最怕做show

同你差唔多，場地唔係酒店但搵咗間好食嘅中菜，每圍一皮落到樓又好食。擺咗二十圍左右，全部都係最熟嘅親人，朋友，同事，唔計金器的話打唔到和蝕少少 (因為我地淨係另外買酒請人飲都買咗七皮) 。
係預早兩年 plan 果下嘢麻煩，當日反而唔算太辛苦，班老死兄弟姊妹好幫到手好醒目。全晚都 enjoy 嘅，始終全熟人，我屋企同外家嘅長輩都好鍚我，為咗佢地我覺得值嘅。

搵個地方細搞，人數可能定係十個鬆啲

雖然一定有賺

但搞一大輪， 心算是時間精神，我就一定唔擺

試過有次去飲
女家明顯有左 個人好浮腫 （過左個幾月就生左）
難為個女仔成餐飯大住肚都擺幾十圍做show行黎行去
D親戚又好傳統唔敢問個女仔係咪有左
係佢就細搞算

窮撚表示唔想擺同冇錢擺， 有錢都拎哂月供股票仲好

今年8月？ lunch？

有冇絲打講下
係咪真係唔介意唔擺？

好驚女人過幾年見到有fd擺完
又拎出黎講話後悔

係喎依家仲邊有得擺
我都冇詳細問
我老母淨係同我講話八月結婚擺酒

男朋友同我都唔想擺
我丫媽叫我旅行結婚算

Ching 有無好食婚宴中菜推介？

大型俾面派對

雖然無預過咁厚面皮既人請我飲
不過學到野

預到咁既人 直接SAY NO

其實通常都賺錢

我女朋友都係
而且都同兩邊屋企人傾好曬

本身想去club one 個類是但擺幾圍搞掂老豆老母算9數
反而係我男人話一係唔擺，一係擺好少少
最終去左酒店擺
個日攰到仆街

有老seafoods
真係500都唔俾佢
佢一走就話佢打秋風

加多樣
人地咪多數拎幾盒西餅派
個仆街女同事
扮到自己好大方 拎唐餅派 因為貴d
但有同事話佢應該過完大禮
唔撚想食唐餅 所以拎返黎散貨

咁寒酸 不如唔好擺啦
都係個句 你身邊識得窮撚多咪唔好擺
你身邊同事大部分都有錢 我見唔到擺有壞處

賺十幾萬

多左唔擺酒，不過都好多被迫擺

請朋友親戚食餐飯 淨係熟個啲

話擺酒會蝕幾廿萬
實牙實齒一定唔擺個d
九成未到結婚階段

聽好多結婚個時唔擺/細搞，俾長老單打一世
有朋友去外國行婚禮，最終要屈服返香港擺酒
洗錢仲多過直接香港搞

幟哥同六公館都幾唔錯，而我當時係美心集團嘅，依家我諗你唔會想幫襯，所以唔講邊間了。

我寧願影多幾set靚既婚紗相
去外國影又順便渡蜜月

我媽都有朋友睇住我大，剩係睇！

我到而家都唔知點叫佢，都係叫Auntie

唔係個個鍾意做show
又要笑住口敬酒
又要整咩成長片段
出黎講感受
其實好撚尷尬

應該會

又乳豬又翅，一晚殺幾多生作幾多業

如果搞咁大都唔係唔得
但要set minimum人情
仲一定要比wedding planer 搞
圍埋唔蝕咪得

擺酒純粹面子工程, 因為面子問題一晚最少唔見十幾廿萬

我個面子就無咁重要啦

我都覺得9成係

唔擺酒係催勢
但相對錢，後生一輩多數因為唔想煩，又唔想做show。

成個結婚過程最貴係禮金同分俾女家酒席。呢2樣傾掂數一般都唔駛點蝕啦

今時今日仲擺酒正on9

擺酒酒菜貴平時街食3,4倍 又唔撚好食
要最熟最fd班人同你夾錢比你威 夾錢做水魚
屌你老母搞得細少少就又要唉又要西又趕撚住個場比下round咁 屌！

利申我係on9

其實問得出唔擺酒都係未結婚
唔擺酒成本高過擺
因為酒席係一定回得返
真正洗費係三司加禮金加租衫
禮金你唔擺酒都係要比十萬
擺又係要比十萬

唔係後生一代
係從來都冇男人想擺

好大冤氣呀

當年我家姐結婚，

我坐門口叫人簽名都俾姐夫d濕鳩親戚搞，

係咁叫我走，

驚我將人情落袋，佢去叫家姐班姐妹出黎換左我，

我唔係俾面我家姐我屌柒佢，

我同我家姐講明，

將來我見到佢，佢一得罪我，全部無面俾！

好風光咁嫁，好折墮咁還錢？

咁我又識哂佢啲同事同朋友既
不過大左就無再見咁解
所以我又唔係特別想叫埋佢地，咁啊媽想我都無咩計

擺都On9
俾錢買難受

一晚七套，佢去紅館搞個唱呀！

我媽都係一日兩套，朝早同夜晚

擺酒根本就好似做緊一場馬嬲戲既
都唔知擺黎做乜

10幾萬擺個酒做戲比人睇不如自己拎去嘆長老想擺請長老出錢，唔係收嗲

我連親戚都小見

一黎翻工忙，二黎都唔同生活圈子，

係同表弟有d共同話題會間中吹水

我都試過做姊妹咁

個場地入口得右邊係酒店大堂過嚟
男家張枱就喺入口右邊
我做姊妹坐女家張枱，喺左邊
然後新奶奶同佢啲親戚就企喺男家枱度將全部嚟嘅人叫晒過去簽名畀人情

痴撚線，人情最少收得返8成，一啲人仲有賺添

咁仆街 好難忍得落
因為佢係明指你手腳唔乾淨
一定爆佢

諗住落格

不過正常唔係都俾翻請飲果個人既呀爸呀媽既咩？

飲過兩三次都係去搵請我飲既親戚，一係俾本人！

而家擺酒係收唔番，酒樓酒店睇住人情市價去定價

總有啲係普通朋友/同事冇咁熟
新娘就通常唔喺場度㗎嘛

威?
威比人睇自己有幾on9

你當擺酒係文宣咁睇就會明，
文宣係叫醒一班淺藍中立而唔係深藍。
會帽果啲唔一定都係深藍，
唔可以話叫唔醒曬所有會帽嘅人就唔做。
會吵果啲一定係深藍，而唔出聲多數都係淺藍中立。

其實結婚係兩個人嘅事，佢只要對你負責，
但係擺酒就將呢件事變成兩個家族嘅事，
佢要對兩個家族負責，個責任就會重左，
對於某啲人會帽唔帽係會有啲影響嘅，
可以幫手抵擋一啲小誘惑咁啦

酒都擺唔起，就咪撚嫁啦

問題係 有十幾萬都唔知搞唔搞到一個體面既婚禮
不如自己兩公婆使哂佢

嫁得出既話 簽個紙 同屋企人朋友食餐飯就算了
嫁得出再講

擺幾錢圍
無人叫你擺酒店萬五六蚊圍
擺酒店係衝大頭鬼

我男朋友想擺 我唔想擺
覺得好煩 連我屋企人都唔想搞咁多野

會擺酒，不過細搞，擺午宴
請100人左右，只請熟人加少量親戚

我哋買樓同結婚一齊進行
我好多朋友話唔擺，但最後點都會搞d野，可能只搞證婚/cocktail party

最好就搞大左先，睇下啲外父外母仲有冇咁多要求

有冇人已經諗定唔會請同事？

平時返工已經阻住哂，唔想人生大日子都見到班友，同唔想比人干涉咁多私人生活。

而家擺一間似樣少少既婚宴酒樓，周末揀個中價位菜單都9000-10000，800蚊位都係收番9600
酒店15000，當比1200都係收番14400
未計衫裙、化妝、攝影、佈置、租車

雖然話擺洒嘅錢可用人情cover 到，但始終要自己比咗先。另加埋買樓同裝修，成條數要一百萬，

我都係搞午宴好過，起碼唔洗搞成日咁攰。
反正自己朋友唔多，大搞都冇乜人到。

仲未計咁既時勢，搞唔搞到一回事，但係唔係好熟果啲就唔會黎
一陣又整一個婚宴群組2.0

我自己都唔想擺酒

第一：要洗好多錢，又要plan呢個plan嗰個
第二：多聯絡同熟嘅朋友唔多，10隻手指都數得曬
第三：個人又比較毒唔識social，如果喺一個多人嘅場合主角又係我，我完全唔識handle，我應該會石化咗

所以如果有得結婚都係旅行結婚簡簡單單咁就算了，最多兩家屋企人食飯，同埋同朋友食飯

1000蚊請十二個人
有限錢
你唔好唔記得長輩飲茶一人比一對龍鳳鐲
細極都有1.5兩
早幾日金價21870
當你無龍鳳鐲有條鍊仔都一定cover到

佢唔愛你既話就唔愛你架啦夾硬一齊過下半世咪仲衰

唔搞
我家族又唔係好顯赫
又唔想俾啲仆街姊妹搞搞震

你去啲後生比較多既地方問緊係啦 如有連登有廢老版 比數會倒轉

俾朋友睇，自己嫁得出，有個好男人。幸福感係此刻無價。下一步住邊？ 男家諗

咁計埋啲金飾無得計

我當年無擺酒，都係兩家人食飯。去咗歐洲一個月影埋婚紗相，大部分錢攞咗黎買樓

好撚多錢咩唉。係香港連食都未搞得掂，仲花幾十萬去開心一晚真係比唔起

我諗大搞真係多數屋企人要求
同埋擺lunch同夜晚完全係2個價
我擺酒店lunch 請100個人酒席係8萬蚊左右，就算收唔足人情都冇所謂

關係差，仲要去佢到食飯?
去都晒時間啦

我唔想擺
但男朋友為咗佢屋企人意願話要擺

點解唔計
仲未計四大長老d號親兄弟姊妹....關係正常既人情都唔細

仲有，話2家人食餐飯就算果d，真係咁易做到？上一代閒閒地都4-10兄弟姊妹，計埋阿爺阿嫲阿公阿婆，自己一家人食飯分分鐘都3幾圍。一個唔覺意男女家家族人數落差大，又變得好奇怪....

有冇人係另一半親戚家人朋友
都多過自己好多
好尷尬

唔通你出去叫雞唔係帽？
帽唔帽好多時係一時把持唔住，唔一定係真愛。
如果連擺酒都唔願意為你搞，咁又係咪愛你？

理尻屋企老人家咩

除非好熟，如果唔係都唔會主動請
好似乞人情咁

男應該多數唔想搞 係唔知女人點諗姐

一定要改變風氣擺咩9 酒cls

現代封建思想

九唔搭八囉

結左了
冇擺

為左威一晚浪費幾十萬
係戇鳩白痴無撚得醫既人先會做呢個"傳統show"俾人睇
仲要有班錢都無要碌卡借錢搞
還足幾年錢

要結就襯而家冇得擺酒結
老人家冇聲出

見到有人話擺酒實賺得返
洗費低過唔擺真係笑撚死

咪又係酒店酒樓劏你 你劏親朋好友
同埋搞場大龍鳳 又唔係開心 又多野煩

真有錢都唔搞啦

利申：自閉毒撚

唔想擺 但女家太有錢
唔想搞埋d on9野

即結 話而家冇得擺遲吓補返
遲到幾時就

人生體驗姐，做一日公主王子
或者你覺得唔吸引既，咪搵其他新意思囉
樣樣野都因為層樓而唔做，人生好冇意義

話為左四大長老擺果啲仲on9
佢地結婚定你結婚呀?
佢地要擺咪叫佢地結多次婚囉

岩呀 咁大個人識跟自己意願

依家疫情點擺咁多圍

我呀媽就係袋哂我家姐結婚個陣個d,我聽到都覺得痴線跟手就話比呀媽聽如果我第時要結婚佢諗都唔洗諗我係唔會擺酒

佢唔想搞，但你都要逼佢
咁你係咪愛佢?

擺條撚咩，咁撚貴，又傷神，返工已經夠疲勞，又要儲錢搵首期

咁你唔想對自己仔女負責，俾個完整家庭佢哋成長都無計。
無人想屈就，擺酒可以睇清楚對方好多野，泥足深陷之前可以抽身係好事。
如果無諗住有下一代，其實結唔結婚又有咩分別？一張紙嘅意義有咁大？
結婚唔係想向對方負責而係為咗離婚離得易啲？諗清楚結婚嘅意義係咩先啦。

梗係唔搞好過搞
搞一搞幾十萬無咗
又要做大龍鳳
又要請埋d三唔識七嘅人
都唔知幾多個係真心祝福你
不如圍內請幾枱人食個飯
慳返d錢同時間好過

我想搞，佢唔想搞，咁咪唔好搞唔好結囉，夾硬一齊過下半世咪仲衰。
男女朋友唔好咩？做乜要結婚先？為咗張紙？

點解會有人覺得擺酒係會唔見幾十萬？

幾年前仲拍緊拖，有fd話我知去外國古堡行禮都唔係好貴
最少平過香港擺酒

以你Logic黎講，一個話搞一個唔搞，即係你地唔愛對方，其實一齊做男女朋友都冇意思

巴打心水清，都仲未計親戚關係好唔好

btw, 金飾&直系親屬人情無得咁計喎

篤9佢灰啦

係嫁，所以有啲人擺酒擺到散咗
其實都幾好嫁，無謂再屈就，浪費對方時間

為咗屋企人/對家應承擺酒
多數都得一想二 要求多多
都唔知係佢擺定我擺

又係要顧面子
面子依樣野係咪華人獨有

去外國結
旅行度蜜月

咁你一拍拖第一日就要問人擺唔擺酒喇
如果對邊話唔擺酒，就唔好浪費對方時間

不過以你Logic，只要你地有意見唔同，即係唔愛對方，又可以散得

我身邊結左婚既大部份有擺
我就理解唔到點解要擺，因為我好怕煩

同樣地飛去外國影婚紗相我都理解唔到

和而不同囉，小事遷就，大事就難啲，可以睇返我596樓嘅回覆。

從來10個入面9.5個 都係話收得返
唔明你話洗幾十萬係點計
究竟你有無了解過?

唔擺啦 朋友唔多 親戚唔熟

計埋影婚紗相同買呢樣果樣果啲錢卦

睇左，發覺你個人冇乜Logic，講啲野九唔搭八囉

當你up 得出一句 "想請啲親戚朋友細搞食飯算數"
其實係自己俾緊個陷阱自己踩

我「哦」完之後就算
「愛面子」係華人一種好差嘅性質
我初初搵另一半
其中一個條件係要夠厚面皮
如如吓吓都顧「面子」
日子好難過

我連禮金都唔洗比
比我搞大左個肚
簽張老襯就得
比個孫你玩仲想點

十年前就會可能,,,

而家,,,例牌都係五百, 一圍酒席一家收唔返

唔好用你專請大戶作席上客作藉口去請飲, 回到本只係你地兩老有錢

Sor 應該係「特質」

你外父外母仲有冇要求多多

一年先見要次
仲要廢中多

你賺緊的錢，係親友架。

又唔係熟

所以難只為自己既意願而下決定
見到家人咁想自己擺酒，我唔想令佢地失望
不過我相信唔係人人家庭一樣

得罪講句你好想擺十幾圍招呼啲支那親戚咩

過年咪會見到囉
之後都係靠老母同佢地聯繫住

仲想點呀 傻撚左呀
埋左單喎
你有得抱孫
賣女咩家陣
你個女識左我8年
同居左5年

都on lan 9, 你問下佢, 佢老婆係乜水黎, 係咪有頭有面香港小姐
如果唔係佢隻垃圾女結婚, 有面左O係邊度????

可能因為呢度大部份人未到適婚年齡？
我諗好多人齋諗都唔想搞
但去到現實真係傾，最後都可能會擺

華人????
支那人咋

到我老豆老母死埋
都唔識佢了

唔知點解覺得好尷尬好似尊登企出嚟俾人評頭品足咁

無啦，要佢哋外國飛黎香港仲點想點
有送啲佢哋覺得有心意既野囉

2020
結過婚都要考慮咩過唔過老人家關
骨子入面果種賤種奴隸基因真係甩唔到
抵你地華人做劣等民族

exact7ly

岩呀 我曾經都諗過旅行結婚
只不過身邊好朋友都好想參與
加上屋企人因素 去到最後本身想細搞(10圍)
變成20圍先請得晒親戚好友相熟同事

每次屋企人去親飲最後都sad住收場
一個飲醉搞串你party真係

我老豆老母仲要冇能力比到野我
食蕉啦

D人話擺酒賺錢
但肯黎你婚宴的
都係願意畀舊人情的親友
唔熟的朋友都唔會肯黎

即係你賺緊對你好的人的錢

咁你可以嘗試指出邊度嘅logic出問題嘅，我哋可以理性探討一下。
中間有啲steps以為好簡單易明所以就無講，因為無諗過求撚其覆個po都要打千字文咁解啫。

菜式千篇一律
食到厭撚哂............

你去babycondom 香討 問下
等你包膠

我一個月都賺十幾萬啦
係班低收入賤種華人奴隸先要靠呢啲事賺錢

擺主要哄4大長老開心

旅行請人食野咪算囉

我結婚嗰陣無擺，唔知擺嚟做咩

身邊d朋友 開始到結婚年齡
大部分都係唔擺酒 只有一兩對話獨子
家長好希望攪一次 當做戲

唔擺酒 都係同你紅字一樣 只叫兩家最親既人擺兩三圍食個飯
之後去個長既蜜月

錢事少 做SHOW先麻撚煩

真係未必個個係咁
我同我家人同我老公都唔想擺
係佢老豆老母話要先搞咁多嘢
哂咗勁多錢

心裏面諗住唔擺
實際上係會被老豆老母/對家老豆老母畀壓力
被逼要擺

我身邊識既得一pair係只簽紙
夜晚同親戚食（五圍）
其他都有擺（around 20圍）
我之前同ex傾佢本身都好想擺（佢父母多朋友）
但我話我只想簽紙+親戚食飯
加上我地冇乜錢，後尾佢都話Ok
所以你想還你想，到最後未必一樣

問心我好想出席到好朋友既婚禮
熟既唔會介意個份人情啦
我個陣個伴郎做左8888比我
而家好想等佢結婚做番比佢

係
但有啲人好enjoy

定係疫情下無得擺？

錢都其二
其實係而家年代/後生
性格唔同左 唔似80/90年代
主要都係比社會搞到太頹
日日返工放工都受氣
盡量有咩唔好搞到我就得
只係想放工 有少少時間打下機
睇下netflix就夠滿足頹意
仲要結婚搞大龍鳳?

婚可以日日結，月薪一個月先一次

到時你會發現你老母可以將佢返過o既工O既所有同事都請晒黎

你講得無錯 最緊要有好好溝通

根本最多就係老母d fd

唔擺，最撚憎呢啲老土思想，我結婚又唔係佢地結

如果你覺得結婚擺酒係小事，
而著鞋著唔著襪係大事嘅話，
咁我又係無咩logic既。

兩家人一齊食個飯就算啦
擺乜鬼酒呀，做埋日d 馬騮戲比邊個睇
留返d 錢自用仲好
利申絲

其實鬼佬一樣會搞reception，朝早喺教堂觀完禮夜晚果餐

只係無人情收 多送都係送啲新居禮物
不過舊錢係女家出

同埋唔會咁理面子 唔會請太多無謂人

唔洗當晚就執衫準備第二日拎去還咪算好

agree

成段野都唔知你up 乜9
等我嘗試理解下你啲Logic :
如果擺酒->對人地全家負責->抵擋誘惑->帽機會細左
如果淨結婚->對對方負責Only->所以抵擋唔到咁多誘惑
結合番之前:
如果有意見唔同->就係唔夠愛對方->唔洗結婚，直頭分手都得

你講完哩啲野之後，自己有冇笑到
年中聽唔少擺完離左婚又同第2個擺喎
維繫感情係睇你地之間既相處，忍讓，性格等等因素，而有誘惑既話更加係睇人品，唔係睇有冇擺酒囉

另外，你淨注冊之後都可以選擇多啲番對方屋企食飯，維繫兩家感情。相反，擺完酒都可以唔見對方。 而唔係 唔擺酒=唔同對方屋企人負責囉

你啲Logic真係世界級，我祝你搵到個同你100%意見相同既人啦。我就結左婚，簡單簽左紙，意見都唔係同老婆完全相同，但大家會傾，而唔係好似你咁，意見唔岩就分手啦

係呀，講起就扯火，事前乜都冇同我哋夾，我就安排好晒班兄弟姐妹各自嘅崗位，吖屌佢老味，無撚啦啦叫兩個我唔撚識嘅人換我安排嘅人坐入口簽名區，我都忍住㗎啦，同嗰兩個人講，你哋係客，去傾偈啦，粗重嘢有人做㗎喇，好彩佢哋識趣走，唔係我實爆死佢

呢D面子sbow又花錢又花時間 又播片、又敬酒又盛，仲要照早搞埋個D中式婚禮儀式，唔係屌呢種傳統文化，係自己參與過朋友結婚，睇見對新人＋雙方家長走利走去，心諗我唔會搞

鍾意細搞 寧願去旅行 然後請啲friend同埋直屬親戚去搞個細party算 反而我男朋友話擺酒可以賺到錢

同我一撚樣

D老人家自把自為

唔鳩熟, 又預左唔會再見, 俾500 算啦

同感

老人家先係最有執念的

結婚係兩個人嘅事，做咩一定要為咗滿足兩個老野想威嘅慾望而搞場大龍鳳

2個月後結 唔擺酒

結婚相其實都係影下好，就算唔去studio，自己set機簡單咁影都好，因為到你兩個老左就可能會後悔無影過

最煩係點搞掂四大長老

on 9, 落格
真係咩人諗咩野

其實都冇咩好威，而家d儀式都好罐，大家都做一樣嘅野。 去到有超過一半嘅人你係唔識，或者僅僅見過一兩次。 為左呢d人，而要你成世人間屋少左一間房，值咩？

覆佢話下次先

就係唔想為左滿足老野既一己私慾
擺擺擺, 唒錢!

我男朋友都係 我自己完全唔想擺酒

本身都係諗住簽張紙就算 唔鐘意搞大龍鳳
但屋企兩老要面要威 仲要男家比禮金
最後搞到結左婚之後 無番過娘家

我老豆老母都好多 "fd"
我老豆搞工程, 好多手足, 試過屋企搬屋, 佢搵左10個8個手足黎幫手
老母以前做製衣廠, 閒閒地又10 個8 個工友, 依幾年玩跳舞添, 起碼又10個8個

利申: 未結婚

唔番仲好
反正傳統禮金就係因為個女唔番娘家而俾

係四個

Me2

係呀，果個我家姐

佢都覺得我落格，佢平時係咪都諗緊點食人果份

相可能會影但唔會著婚紗化行妝
過左疫情先

唔擺酒仲好啦
擺酒得做個樣
寧願拎錢去買樓仲好

老母好多雀友，佢威比佢地睇咋（支那思想）日日就問幾時擺，好彩老豆幫下口

十個八個咁少？
阿媽啲朋友係十圍八圍起跳

最憎做show
結婚係要人地祝福
唔係想人地黎襯托我做王子公主
又要洗錢又攰又食唔到d乜野

玩鳩自己之餘仲遠離咗買樓目標
結係為自己
唔係為人地

唔係班廢老自己結佢地緊係無所謂
比係佢地身處番我地環境肯定屌到媽媽聲

見人大搞完幾年後又係離婚

啱呀咁中意擺酒咪離婚再結過

講真有錢都唔想做

結婚點解要做場show又曬錢又攰

有冇錢都唔想擺，唔想應酬屋企人d親戚，簡簡單單算

好多女人真係當自己果晚係明星咁
又換衫又轉妝十次八次
影pre wedding都要影幾輯

識個friend專登係依一年結婚
貪唔使擺酒

大學同學嚟
我做嗰行好細
你當課金比人情去飲
費事比人唱

其實擺酒，幾十張枱，到底有幾多個人係會定期見面丫。擺一次仲要燒咁多錢，我去個好啲嘅旅行仲好啦。

嗰時擺酒 d 細節基本上我同老婆話哂事

搵 d 一站式婚姻場地搞 比較西式 d

我覺得 ok

錢其實都收返大部分

佢地覺得咁樣係「幸福」囉

我同女朋友如果擺應該加埋朋友都無一圍
我地2個都係有5年以上無同任何朋友接觸過
Whatsapp得對方 家庭 公司 group

聽過人影十輯
戥佢老公慘

唔擺，晨咁早天未光就起身，訓多陣養足精神，兩家同最frd既食餐lunch就可以啦

你老豆老母有朋友咪得

好彩自己同老公目標一致 堅持乜都唔搞淨係簽紙
由得娘家兩老日日係度嘈

出年結婚 老老豆豆真係心唔係咁想擺

又要請呢個果個 三唔識七 辛辛苦苦儲埋d錢搞場濕鳩大龍鳳 真係買隻撈都冇咁痛心

本身我都唔想擺 我父母都好開明可以唔擺 係條女果邊話要擺 話獨生女要比佢老豆威一次 心諗關撚事

same仲要當公司d同事係契弟

自動餐婚禮係咩？有人喂你食嘢？

呢啲傳統野去到90後好斷尾

求大家爭氣少少

百幾人見證完你
一陣搞兩野離婚

古代唔興離婚
娶左就係娶左
加上資訊唔發達
要請人黎見證 順便見個面

依家上ig post張相
等人like祝福都得啦

當然 有錢人擺酒就另計

無咩可能55開
大把香港人無錢/唔捨得比
比我都寧願拎10幾萬度蜜月豪遊
係驚四大長老唔開心啫

十n年無見
一黎又播乜bb相又播合照俾你睇(我地唔鍾意影相)
又要交待點識(交友app) 乜野職業(擺明低人工過女友)
又要當住大家面喊晒多謝呀爸呀媽(藍絲父母)
仲要人地入場費俾成千蚊睇呢d佢地唔想知、你又唔想講既野
要搞不如搞band show，起碼我高興

窮人咪咁諗，有錢人擺酒係為左借個機會拉攏關係，而且有錢人擺酒係有賺好多。

俾你老婆做一晚明星有咩所謂吖
可能佢呢世人得呢次喺眾人面前靚

利申 怕俾八婆姊妹搞彎個婚禮 最多細搞

巴打咁得閒同啲戇鳩人士溝通

咁係你眼中根本就無淺藍同中立嘅人存在，文宣都係無意義嘅事。

擺酒唔係100%防止帽嫁喎，只係降低機會嫁咋。

你舉嘅例子係極深藍人士，而你都係極深黃人士，
擺唔擺對你哋嘅影響唔大，因為你哋都係唔存在帽唔帽嘅問題，
你哋係點都會帽或者係點都唔會帽。

我話要擺係因為可以降低帽嘅機會並唔係擺咗就一定唔會帽。

舉個例子，帽你嘅係你老婆嘅朋友，告發你老婆嘅可能係你朋友而同時係你老婆嘅朋友嘅朋友，而你老婆嘅朋友同你朋友就可能只會係你哋嘅婚禮相遇過。
當然帽嘅可以係你朋友嘅朋友嘅朋友亦可以係三唔識七嘅鴨，而告發嘅亦可以係你婚禮識嘅你老婆嘅朋友。
至於告發咗，你會唔會扮唔知，離唔離婚就人人唔同，咁無離婚係咪就等於無帽過呀？

擺乜撚野酒 攞啲錢享受人生唔好 屌你踢拖背心老牛簽紙 簽撚完返屋企執返劑 夠錢就去下旅行浪漫下 理撚得啲老野點諗 家下係我地結婚 我ok條女ok就得 最緊要開心

未聽過自動餐玩電話？

其實都係睇女方父母點

屌你老母人定做少少嘢就話人有性格

擺酒係用黎降低帽既機會

你咁講，你外遇對象可以係擺酒時先會識到男方朋友添

其實未必關錢事，就算有錢賺都唔想搞，純粹唔鍾意做show

禮金都收得返隨時仲有賺

好想搞喎

可以同親朋戚友分享喜悅

自己本身都鍾意去飲

朋友唔多,會請我都去

威一晚倒廿萬落水
食過次，一碟西蘭花啱啱好一人一舊無多
12道菜連果盤全部一人一件
12件落肚完全唔飽，個個叫幾杯野飲塞飽個胃
黎啲擺酒就有賺，但真係好撚肉酸、塞酸
以前擺完仲有錢買得起樓就話可以
後生無父幹留返筆錢自用仲好

毒撚擺咩酒
幾多圍，十隻手指數得晒
擺酒拎黎柒咩

影婚紗相咪算囉!
呢樣先至可以保留到

有冇人係香港試過鬧新房搞鳩新朗個老婆？

照某位仁兄講 Caca Yu夠要向讀者負責 最後出軌收場

頭盔：Cuson戴帽唔代表佢本身冇問題

而家擺酒out啦

搞既唔想搞 去既唔想去

(屋企) 有錢就是任性

識人十幾年前擺酒，大圍延席
擺完無錢買樓，佢地話當時唔擺夠上車
但敵唔過四大長老
最終擺完，兩老兩大兩小含家住公屋

屋企(親戚) 冇閪人就係囉
如果係O個D lelelolo 麻麻煩煩嫌三嫌四, 唔只cover 唔到40 萬, 仲有排受

擺個酒你都要拉埋文宣黎講
你個名改得確實貼切

簽張紙 親友食餐飯 去度蜜月旅行就可以～
結婚相同結婚戒指都可以唔洗要

我自己都坐過2 次reception, 從來唔會諗落格, cls

百人斬

你咁講，咁你就成世都唔好放你老婆出街囉，咁佢咪唔會識到人囉，咁佢咪唔會帽到你囉。
如果你眼中無中立淺藍人士，再拗落去都無意思，嘥時間。你嘅世界只有深藍同深黃。

笑死，原本擺酒目的係咁，真係第一次聽
你啲Logic咁跳脫，我都覺得拗落去冇意思

600幾人正評
擺酒係盤生意隨時賺到笑
話旅行結婚仲好個堆係咪有病隨非淨係請雙親去見證
如果唔係 請2圍親友加朋友 是旦包機票或住宿都蝕死 未計食飯
除非你厚面皮到一樣都唔包姐

唔鍾意擺 但尊重D老人家同親戚 所以點都要係咁二擺酒

本來我都係同你一樣諗法
唔想哂錢擺
後來雙方屋企人都想擺唯有滿足佢地搞擺酒, 1x圍
個結果係出人意料有錢賺 仲要計埋去日本pre wedding筆錢都有得賺, 仲要唔少

所以好睇你點plan, 同埋親戚疊唔疊馬

擺酒就係一個大文宣，formally announce 你哋兩個no longer single,其實係話俾人知唔好再追你哋兩個。

我係女人
我理解唔到
連搵人化個妝我都嫌煩
最後我買左條三四百蚊既白色裙行禮著就算

請問有拖拍未

我父母乜都冇所謂
反而未來奶奶驚做唔足我地會唔高興之類
我心諗你要我搞咁多野我先唔高興
同佢講禮金象徵式一皮內搞掂佢就得

佢一聽即刻話等佢決定

一生人一次咁樂觀

因為我淨係有興趣知後生係點諗廢老唔使問都知佢哋想點 同埋亦無興趣知

Sor，原本諗住都廢事覆，但睇到最尾一句真係大笑左出黎
我仲以為一拍拖就係叫人唔好追，原來以你Logic係擺酒先係，即使簽左紙/戴晒戒指都唔係

我親戚全部窮撚姑鳩寒, 不了

我同我媽講我地親戚食餐飯就算
開頭佢話好好
後尾諗諗下又話唔想靜雞雞嫁左個女
要派餅卡
我話俾五十張佢佢話好
過一陣又話都係唔好派咁多低調啲

酒就唔一定擺得一次既

就算有錢都唔想搞，真係唔想做show，又麻煩
不過傳統老一輩都會想搞，因為其他親戚都會擺，主要都係滿足佢地自己虛榮心

我擺完酒賺既錢夠包我一個月歐洲任玩又點睇

好煩嫁佢地, 今日俾依個講兩句又轉, 聽日俾另一個講下又再轉

我旅行結婚
無食任何飯
雙方家長未見過
有無人夠我hea

除非個d係散紙 如果唔係唔覺得有咩風光
攞d錢買樓 買車好過啦

有錢唔介意搞大既
問題係冇錢

傾向唔結婚

咁你識啲人疊水又豪爽囉
大把人啲親戚一拖四封五舊

擺 可以唔大搞
當日子過左 親人年紀大左
回頭一望結婚果日係一件好值得紀念懷念既一日
當然你請既人係啲真係會登你開心果堆
即係 就算佢一蚊人情都無俾你 你都覺得應該要請佢黎果啲重要性

同埋女人信唔過
口講冇所謂
到最後你真係照做死撚梗

姐係賺人地金又唔計
親戚人情大份又唔計
咁一定洗幾十萬
無討論空間

唔好唔記得唔擺仲要比人心理壓力你一世
除非你一世唔會再見
唔係外母講都會比女家親戚講

早排做個research
海外行禮 + 只請最親既親戚/朋友
成本貴過香港擺酒好多

擺酒先on99

包晒機票住宿？

連登仔唔好咁老定講到一定唔擺
出面D女10個7個都想擺, 淨低3個無所謂但佢地父母有所謂
我老婆D姊妹未結婚, 黎完我地個婚禮後個個都話雖然辛苦但真係幾好玩, 所以一定要擺

係香港生活已經攰 仲要洗錢做場馬騮戲

邊年擺先
擺酒一年加10%呀
人情會唔會跟升幅?

但去歐洲hermes總店買兩隻手袋都無左廿萬

個point係男女朋友係無咁嘅儀式或者場合做咁嘅宣布，即使拍拖都唔需要亦唔會逢人就講拍緊拖，而且好多人覺得拍拖係仲有機會，所以即使明知道對方拍緊都會照追，因為一日未結婚都仲有機會。有啲人真係咁諗，至於點解咁諗就要問返佢哋。你會唔會同朋友宣布拍拖？其實擺酒只係一個宣布結婚嘅議式場合。點解要宣布拍拖或者結婚？擺酒只係制造一個場合去宣布呢樣野。佢肯俾你嘴係咪就係你女朋友？佢肯俾你啪都未必代表你係佢男朋友呀。簽紙戒指甚至擺酒都可以瞞婚，只係擺酒而可以瞞婚嘅難度高啲囉。

我fd 教落, 你寫個check list 俾佢剔, 有剔就有, 冇就冇, 立此為據

我識好多人都唔想擺酒
但最後都屈服於長輩而擺酒

以你Logic同“個point”，咁如果唔會瞞婚，我戴晒戒指/係Fb宣佈晒/Whatsapp icon係結婚相，係咪就唔需要擺酒?

如果唔會瞞婚，物撚都唔使做都得啦你咁講

先斬後奏囉

咁即係你都認同擺酒係冇用架啦

只包一晚酒店
以沖繩為例
租教堂你預4-6萬左右全包
每人一晚酒店你預每人300左右
請黎既人食一餐，要日式婚禮咁食要預每人至少800港紙
當你出去搵個又平同好少少既地方食 預每人400
仲有旅遊車接送教堂酒店 你都要預接近接近1萬
仲未計搵輯影化妝婚紗自己屋企人機票酒店

你去clubone最平個餐連酒水+1 只係8000蚊圍有找

婚都唔撚使結添，都唔知你做乜要結，簽紙戒指唔使錢？影相唔使時間？show結婚相唔撚使俾人評頭品足？搞咁多做物撚？

上年12月
好撚好彩, 早少少就開緊花, 遲少少就肺炎
其實你唔係擺酒店一圍都唔會太貴, 當然出名既婚宴場地都唔可以揀
我主要係賺D金器, 兩邊都送左好多金

問題係你結婚前已經買咗樓

啱，D 細路唔識嘢

不過都要睇下班親戚朋友咩料
窮撚多就咪擺喇

你知唔知人妻仲大市場

即刻賣晒出去？

睇到都頭痛

男方係醒目既就呢排搞結婚
可以用疫情做借口,搞唔到擺酒

咁你係個一成
同你應該明唔擺唔係你地兩個話晒事
同埋臨結婚個陣既心理變化
最初未真係結婚個陣兩邊屋企同我地兩個都話唔擺
後尾都係擺

睇金價啦梗係, 最近金價高賣左部分, 唔好睇小D金, 拎得番唔少錢
然有D係相方父母/屋企傳落黎有價值既就梗係唔賣, 傳比下一代
當然你都可以賣左佢既

我老婆都係賺金器近排升左好多

我上年12月擺酒店係蝕少少
親戚夜晚係小賺

但lunch time 係大蝕
有十個人俾得300-500
好彩cocktail 請得40個人
但人均係要1200左右
人情800我都無咁傷

我老婆近排賣左黎買撈

理性黎講，結婚有法律效用係到，當中有好多實質意義，係現代社會黎講好多手續要結左婚先做到，特別係有小朋友既話。 (詳情可以睇Family Law)
感性黎講，係對大家既一個肯定，證明大家達到下一個階段。

我所講既3個例子(show結婚相,etc)，係想講唔會瞞婚同時都達到同外界宣佈自己結左婚既效果。簡單啲講，係以一個較低價錢同較高效率既方法，達到你講既擺酒效果 (減低瞞婚機會，宣佈已婚)。

我禁錯負

你擺過酒未

Exactly
酒席唔貴得去邊
擺酒要幾廿萬個d人應該都開幾多圍下
唔知要去咩場先放到咁多
或者名貴酒店擺囉

條女肯先得架, 結婚旅行都無, 拍拖算鳩數啦

睇唔明, 咁你係擺夜晚定LUNCH?

Agger
唔擺酒所有錢都拎唔返

我冇諗過會賣所以見到你話賺金器去歐洲好驚訝

你都好有性格

夜晚only親戚
lunch for 朋友同事

分兩場係為左老婆隻狗
lunch白天有草地可以帶狗

親戚一定要夜晚

我淨係兩家人3圍
錢唔係問題 我唔撚想應酬人

我都係咁諗

連登仔普遍太細個, 又或者根本未去到果個位要計數
計一計就知擺酒無咁傷
講到旅行結婚唔駛錢咁, 一般人唔擺酒去旅行就豪洗, 但呢筆錢用左就用左收唔番
擺酒計好數反而大機會有賺, 賺番黎既錢亦都可以去旅行

擺酒多野煩喎
你估真係找數就得咩

搵個Planner
掉兩萬出黎咩都唔洗你煩

果d姨媽姑姐 叔伯送既金器普遍都係肉鳩酸, 根本都唔會帶
放係到做乜
btw無賣哂, 留左d好睇既(手工費貴)同埋有價值既
同埋我無賣金去歐洲, 我比如姐

又唔好咁講 身邊好多女人 包括自己 都覺得擺酒好on9 寧願去旅行好過

女家想擺無計架喎

我識果啲人都係自己搞掂
我諗下都頭痛

聽人講通常cover到酒水酒席就算
又有d人話cover大半已經好好彩
其實通常係點？係咪擺多d會容易回本？
我唔想擺 但我男朋友親戚多
佢可能會因為應付親戚擺
我話就算cover到酒席呀 攝影租衫化妝都好貴啦
雖然我哋都係唔洗二揀一
不過我都唔係好捨得

拍拖係兩個人之間既事，但結婚就係兩個家族之間既事。你諗住你同老婆/老公既主角可以話事？
sorry,到頭來都係四大長老揸fit
你可以一意孤行唔擺既，但如果四大長老想擺，你又無理由搞到佢地嬲豬架嘛話唒都係喜事

利申：有擺

我意思係俾我收金我唔會當果堆係錢
我唔會郁佢地

有哂template架嘛, 身邊大把人有啦
改下野就得啦, 唔係諗住乜都由零自己做呀嘛
同埋通常預成年時間去搞, 得閒搞d姐都係, 你要1個月內搞掂哂佢就梗係頭痛啦

點解呀 影相先係自己享受返
反而擺酒就係做俾人睇

咁我依家咪話比你聽, 果d係錢黎

我果時個ex想擺
我唔想擺
婚紗相都唔想影
拍左兩個星期捉我去婚紗展
樣樣對我都冇需要

如果親戚會俾大封人情
朋友又會俾多過公價
會有錢賺

證明連登男人多

男女比例我諗64比啦

你點得出呢個結論

所以我都有提到呢d人人家庭不同
我見好多巴絲打都話親戚唔算關係好好
但我同老婆嘅家人關係都好好
基本上每個月甚至乎每兩星期亦會聚餐一次
亦因為咁佢哋好想睇到我哋結婚
結婚半年後喺閑談間
佢哋都提番見到我哋結婚擺酒真係好開心
當晚既安排好滿意 飲飽食醉影夠相

我而家乜都唔搞淨係簽紙同夜晚同親戚食飯
我覺得已好煩

我唔會賣

咁咪淨係同親戚食囉
擺廿圍果啲好多唔關事唔熟既人

根本用其他人的錢 幫自己做show

你段野同你個名一樣

唸起都覺得痴線，可能同另一半都想唔擺酒。就咁去外國教堂入冊，簽紙，然後旅行蜜月期。番到黎先同兩家人講結左婚約食飯，然後佢地又會要求整場大龍鳳出黎證婚俾佢地睇，到時又頭痕啦

普遍男人都唔會想擺
雖然女人都會有咁嘅諗法，但係比例上一定無咁多

覺得基本上如果唔係屋企人要求擺酒嘅 多數都旅行結婚 加普通食餐飯就算要搞咁多大龍鳳

唔計金賺都賺
計埋金賺到笑

agger 頂多咪證明好多人都唔想擺
擺酒vs旅行女人緊係揀旅行啦
用擺酒嘅錢可以豪遊歐洲添啦

如果想擺
但冇朋友可以點

講到底都係睇兩家人點睇架啫 你唔好彩撞正傳統思想既老一輩咪要洗錢囉

我比較想知有邊啲男人本身係鐘意擺酒 搞咁多野係為乜 儀式感定要面子？

大部分都係長輩要擺
反而永遠係見到結婚個兩個根本辛苦成日
就係為左滿足老人家嘅面子同招呼佢哋嘅親朋戚友
條女唔好老皮D發嬲都見過

我想，但好少女仔肯咁做

meet 到個場底最低消費額就ok
個個場每個日子都唔同

唔使見家長都結到婚 好佛系

當自己係公主

麻煩港女出現了

同意啊

So

太多無謂人成個場都唔知似乜

會似馬戲團

其實cocktail party 係點
好想趁肺炎借啲易細搞or唔搞

食餐飯都覺得煩既話
你份人應該都幾被動
人生仲有更多野仲煩
貼身d例如裝修
有錢掉幾廿萬比人design&built另計

我就係咁
之後 反而係 男家覺得有問題
女家就ok

人情$1200一個，16圍23萬
剩番4圍屋企人送金器的
所以點會cover唔到

That’s why有咁多人結婚前傾唔掂數就好易散

如果另一半鐘意擺酒，你唔鐘意咁揚，佢可能會就你淨係邀請三五知己搭兩家人，求其擺幾圍就算。但如果你係直頭連個形式都唔鐘意，覺得擺酒無論大圍細圍都只係大龍鳳唔想出席，咁樣就好難搞。

我都幾肯定呢個情景總要有一方讓步。
一係你就佢勉為其難答應陪佢擺細圍，
一係佢就你應承你唔搞，聽曬你講低調簽紙就算。

我好怕麻煩 應酬 超級怕
旅行結婚因為可以順便旅行

簽紙係法律層面，曬相係朋輩層面，擺酒係朋輩及家族層面。
你嘅宣布只限於網絡世界，擺酒係現實世界，可以完全取代？
有啲嘢無得用成本效益去睇。
你張結婚相只有你朋友睇到，
但是擺酒就連你朋友嘅朋友都會知，
因為你朋友可能會曬佢飲你果餐嘅相俾佢朋友睇，
但係佢唔會曬你曬果張結婚相俾佢朋友睇。

再者擺酒可以係制造美好回憶既場合，
一個家族共享嘅美好回憶，
當然都可以係惡夢
視乎你點搞，唔好一味否定佢嘅存在價值。
有啲人可以因為擺酒嘅美好回憶而原諒你帽佢

難得4長老都無意見

問題係我地熟的朋友多
我中學4圍（會考高考）
大學1圍教會1圍
我老婆亦差唔多 最重點我知佢地都好想黎

我都諗唔到雙方家長見有咩意思
分分鐘有的人真係一世先見到1次

真係frd既5隻手指數得哂點擺

旅行結婚

位位最少都八舊啦 熟既仲要唔止

每家都唔一樣既 我唸見家長對方都想知你帶左咩人番屋企 不過你屋企真係好難得 唔使煩咁多野

擺你老母咩
做成晚show
啲三九唔識七喺度呃酒飲
窮鬼先最鍾意有咁大搞咁大

呢段時間擺就最慳錢
屈鳩肺炎 online擺

樓都買唔到仲擺乜

咁同擺唔擺酒有咩關係？
佢擺酒係人妻，唔擺酒就唔係人妻？
人哋食唔食個人妻唔係因為佢有無擺酒，而係因為佢係唔係人妻。
只要知道佢係人妻就會食佢，擺唔擺都一樣嫁。
如果人妻怕被人食就係唔應該結婚，而唔係唔應該擺酒囉。

有冇得揀唔结

1. 現實世界 有戴結婚戒指，即係宣佈結左婚啦。相信見到你真人，都知你結左婚。

2.你一開始講擺酒係 防止被帽 同 唔俾你老公瞞婚，咁會帽你既相信只係朋輩，唔會你啲姑姐去帽你掛。 以你Logic，咁點解要宣佈俾啲三姑六婆知?

3. 如果要帽，都要有Contact。 咁你放張相係Whatsapp 頭像，咁就俾對方知道你結左婚啦。咁朋友既朋友都知你結左婚啦

4. 依家就係講緊，好多人擺完酒都覺得唔擺好過，跟本就惡夢。

5. 最尾一句真係笑左 你啲Logic真係世界級

後悔緊
而家先有林鄭plan
今日可以買7球既樓 當年就買得4百幾萬

會唔會尷尬架？我又係無咩親戚
將來都應該係呢個局面
所以唔想擺
d人會唔會覺得奇怪？大合照時女家無人咁款

online擺酒係乜撚野玩法

咁不如唔好搞啦

每件事都有重點
做左重點就得
其他野可以唔洗理
好明顯結婚嘅重點就簽名
之後2個人一齊
搞掂
其他野都係非必要
正如今次武肺
好多野唔比做
大家咪咁生活

我睇到佢最後一句真係就快笑死

如果另一伴好多朋友
姐妹團成堆人
兄弟團兩三條友咁

咁係咪好樣衰

本身plan左去日本旅行結婚
一日Prewedding 第二日再教堂行禮cocktailparty dinner直落
淨係請最fd同兩老
雖然咁搞都唔係平但求開心 唔想請d無謂人
都同左班fd講謝絕人情
可惜依家個期要一拖再拖

唔驚俾人發現?>

淨註冊 影結婚相就okay
有錢拎去移民好過

仲會有D 成個黑警噤樣O個D 黑黑實實粗聲粗氣,

老公

第二個我

同佢講左咁耐，發覺佢冇乜Logic可言...
其實佢係要死撐擺酒既，我都冇辦法，但係佢“既point”真係好好笑

擺酒作用:
1. 減少被帽機會
2. 超級文宣
3. 防止對方瞞婚
3. 因為有擺酒，而選擇原諒被帽

請fd包機票食宿
咁樣搞一搞, 條數夠擺酒

包食宿only
其實係 但我寧願洗錢一班fd同屋企人開心
當一齊去個旅行

神logic

公價唔係800 酒樓 1000酒店咩？
要做到全場100%俾貴公價幾舊水先做到你嘅效果
算唔算離地？

做show咁好撚尷尬

仲要比四大長老批評搞得冇呀邊個咁好
又比啲對家叔父八婆評論自己個樣身材

1唔係所有工作都可以戴婚戒
2三姑六婆可以幫手𥄫實及舉報對方
3帽嘅可以係雞或鴨，唔會理你結咗婚未，呢度主要係發現舉報為主
4好多即係幾多？惡夢會出聲？美夢就唔出聲？有啲調查話，人遇到事情，投訴會同好多人講，讚美就會同好少人講。
5咁你無俾人帽係唔會明人哋被帽有幾慘，只能靠一啲所謂嘅美好回憶死撐落去，當然有無必要撐，一言難盡，可以問吓sammi

其實一段婚姻維唔維持到落去，家族係佔好大因素，比如話婆媳關係，姑嫂關係，後者可免，但前者好難避，特別有下一代嘅時候，育兒問題好需要家族支持。其實而家離婚率係咪好高？當然呢個同擺唔擺酒無必然關係，但係可以睇到當代人缺乏家族支援，一旦出現問題，個家庭就好容易散，如果有父母三姑六婆幫手開解支援一下，或者就可以挽回一個家庭。其實擺唔擺酒反映到你重唔重視家族層面嘅關係，至於呢個關係係段婚姻有幾大作用，見人見智，即係兩個都係孤兒嘅擺個酒都搞到反面，咁真係趁早散好過生左件出嚟先至話散

比錢我做首期好過

攞酒 又貴又累
細細地食個飯算啦

其實係，主因係冇人可以請

我ex本身就係想擺
佢覺得老人家會高興（但佢冇問過人地想唔想）
而且佢冇錢

慶回歸群組咁款

咁你岩岩講親戚之嘛
自己朋友多想擺我覺得ok
我係最怕果啲擺30圍有20圍以上你唔知乜水

中學四圍咁勁
成班人架喇喎
我最fd果班十個（連我）
攜埋眷都唔夠兩圍

肺炎梗係直情唔搞

出一晚show 賺廿萬, 咁制唔制先

會賺咁多咩

係
所以搵租樓都係搵齊傢電睇落順眼唔殘就得

簽紙+食餐飯已經要買衫、搵化妝
諗親戚點去場地
去邊食飯、食乜，叫邊啲人去
話咩都唔搞但都要象徵式過大禮同斟茶果啲
但一切從簡
仲要買餅卡、同老母傾禮金幾多
約雙方家長食飯
買戒指
搵屋

呢啲野我已經覺得好煩

跟住佢都係俾返reception

冇錢就唔好學人擺酒啦好心 痾尿都要照下鏡 等同冇能力俾下一代就唔好生既道理一樣 為左取悅人地使咁大筆錢真係無謂

𥄫實及舉報對方 笑撚死

你都幾搞笑
首先，如果啲親戚朋友一年見你都冇一次
你老公/老婆淨係去飲果日見過仲要同平時唔同樣
你期望佢地會係街撞到你另一半出軌仲要認得仲要話返你聽？
根本要出軌既帶埋返屋企都大有人在
對方要咁做係冇得避

因為擺酒既美好回憶而原諒你帽佢
你問下你老母有冇因為結婚有擺酒
平時會哦少啲你老豆？
根本就唔關事咁都有得計

第二次係是但一個死果陣（認真）

有錢果啲係會展擺幾晚夠唔夠大

我地全部人都講緊同擺酒冇關係
得你一個覺得有

我唔止添, 唔知其他人
不過扣哂所有雜費, 加埋overaea prewedding, 都係賺幾皮咁上下

你當男家請飲女家一圍都冇都冇問題

一定唔擺。

有啲人話會賺，但係呢個賺係付出好多時間心機先得黎。

計返自己hourly rate 睇下由開始plan到擺酒當日用左幾多時間先，你啲時間唔係唔值錢嘅。

同埋賺嘅錢都只係喺親朋友個袋度得返黎，有咩咁開心。

最最最憎啲人結婚狂碌人情咭要人負責呢樣負責樣，司儀、布置、婚顧、攝影，做得黎嘅全部都搭膊頭，請食餐飯就算，心機時間專業全部都係錢。

更加唔會話滿足老人家虛榮心而擺酒。結婚唔係為左滿足人地，如果另一半將家人心願放得大過自己同伴侶嘅意願，咁我會選擇唔嫁。

真心，我真係咁同男朋友講，佢嘅藍絲父母唔認同，我地都有冇動搖過。

結婚呢啲野 兩個人開心就最緊要

睇你親戚咩人啦
有啲人得窮鬼親戚
去飲帶一家大細俾得五舊
分分鐘見到你老豆老母問佢地借幾千添呀

個人經驗

我、老婆、女家都話唔洗擺
反而係我老豆老母話要請朋友同事
結果擺左廿幾圍，老豆自己埋單
女家請咗親戚大概兩圍到
我同老婆連朋友都無請
人情嗰啲男女家各自食飯

但我都要出三幾萬搞化妝、影相、表演嗰啲

講得非常好

啱啊所以上面好多人係咁講又打和又賺其實無意思 仲未計之前籌備要用幾多時間同精力 新人enjoy就話姐 老實講有幾多個enjoy啊

唔通要個新娘收左攝係晚裝心口咩
基本上坐得reception仲要收人情既都會係最親最信得過既人
求其搵人坐咁你自己都有問題啦

絲打好有經驗

d人會唔會有奇異目光架？

好撚扭曲要其他人做d唔合理嘅事去令佢地開心

呢個原因係呢個post都幾普遍

例牌㗎啦成班撈黑咁撚樣 見到都唔開胃

我地可以做朋友

同女朋友傾過呢個問題
擺酒?
預你一圍
會唔會太多?

我下面都咁講 仲未計你之前籌備嗰啲時間 精力

朋友都唔請

我一直灌輸就算我結婚都唔會擺酒呢個理念俾佢地知, 所以我突然要簽紙佢地都好易接受到, 但我另一半同雙方家長都話點都想一兩圍食番餐飯, 本來諗住今年食, 但疫情所以都未食

同外母傾過
佢支持唔擺但係呀婆唔俾 之類之類
我話咁等佢走左先算

深受此苦，第時個女大左唔會要佢擺，唔會收禮金。

其實都唔出奇 尤其是女人友誼 莫講話女人 就算家下啲男人後生少少10尾20頭嗰啲連友情都變到有啲速食feel新階段又一班新朋友 去到結婚嗰陣好彩嘅keep到真心朋友都或者有四五個嘅

真.Mr Mean

好撚煩成日逼啲後輩滿足佢哋

咁梗係你老婆啲朋友疏堂親戚報俾你啦，至於肯唔肯報就似乎你俾佢哋嘅印象有幾好囉。
至於美好回憶呢家野，問鄭秀文點解會原諒許志安或者會好啲。
如果你真係淨係靠擺酒挽回對方嘅心就真係早啲散過
其實你問啲日吵夜吵嘅夫妻做乜唔離婚，真係有人答啲咁on9嘅嘢。

唔係個個結婚係因為愛情嫁嘛，
但係你問為物結婚，咁梗係建議為愛先好結啦！
但係實際係咪個個為愛情而結婚呀？
咁結婚擺唔擺酒好？梗係建議擺啦，
早散早著，遲散害埋啲仔女，咁擺唔散咪結囉。

旅行結婚最好
就算有錢都唔想擺，中國人嘅禮節太鎖碎太撚煩

你男人是咪好睇重面子同大男人

講緊真心朋友喔

淨係行禮嗰一日啫
其他時間自由活動

型到裂

講下笑姐橫掂次次嚟都成堆人坐係度睇電話 後生嗰班更加

用Zoom黎擺酒

毒撚有乜真心朋友
咪玩

係好撚柒尷尬😅仲緊張過考speaking

你介意奇異目光就唔應該擺酒 有親戚就有是非 你點做都會有人講 你自己同另一半唔介意咪得囉

你女友點？

睇得出呢位絲打好港女

都係 哈哈
我屋企有可能死個陣都係第一次見

都係個方法

利申 結左5年

公價係$1200無錯
有人會因為熟啲而做大份啲人情
我最大封係伴郎8888 然後有2388, 1888, 1500
拉上補下用1200咁去計 唔係無人比1000但好少
問心我去飲做人情都係做1500up

唔請飲有咩問題？
叫佢地黎飲又要佢地俾人情
成晚又要周圍走連傾句計都無時間
要請直接另外請佢地食飯大家高高興興咪仲好

老實講我有2圍真係唔熟 主要係媽媽d朋友

關外婆咩事

有乜好擺, 又要洗大筆錢又要俾人評頭品足
仲要由朝搞到晚, 諗起都攰
已經同男友+四大長老傾好唔擺, 寧願將啲錢嚟執下間屋好過
連結婚相都唔會影
不過會俾下面長老請班最親嘅親戚食餐普通飯
搞場自己唔鐘意嘅大龍鳳搞冇晒啲錢真係彩你都傻

我會考高考兩間學校
7年4圍唔過份啦

外母個呀媽
應該關事?

雖然我冇當過佢關事

收得返8成已經當嬴

Btw當晚新娘個靚裝靚衫完全唔記得
只記得啲嘢好唔好食

我接受唔到洗既錢係由朋友銀包拎出黎

浪費精神 除非你勁撚多朋友大家族

我都覺

Crazy
4個長老有意見都未夠仲要整多4個
分分鐘有埋太嫲

你知啦 啲長輩好鍾意攀比 講講下又扯火有火藥味 又講下自己仔女好容易出事 仲有啲就係新人嘅朋友後生唔識長幼有序，親戚又重視呢啲，有時嘈邊個同新人影相先，或者影相嘅企位都可以有啲爭執出現 總之一句講曬 多數係啲後生唔撚識禮貌搞出事 當然長輩老屎忽黑人憎嘅都有唔少

我都係 太有良心

羨慕

大家都忙 有幾可有機會所有重要既人齊集一齊聚會呀？
一係就要返工 一個又要湊仔

我嗰晚無播成長片段，無咩朝拍晚播
Opening, 中場 同結尾 都搵左Dancer朋友表演

其實後生既想唔搞既係佔絕大多數
但實際有幾多人真係可以呀? 四大長老話你唔擺佢走都走得唔安落...
少親戚都好啲, 多親戚真係唔擺唔L得.
不過其實錢方面其實唔會話用好多, 只要你有錢俾訂就OK.
因為只要你唔係阿豬阿狗都請, 啲親戚朋友錫你既話, 基本上係唔會話用好多錢,分分鐘有賺.

利申: 結左, 午宴擺左20圍, 有賺.

所以咪話10個都未必有

男多數係, 但我覺得同時多左女人接受低調結婚

有無諗過人地想唔想黎
做人成熟少少

我自己就覺得, 擺酒就唔好預收得返
人地都係嚟鄧你高興
既然都冇心搞亦唔想搞, 不如食餐普通飯仲開心
大家仲少壓力, 唔洗俾人情都得添
自己朋友咪另外開party

原來係咁嘅做法 我仲以為你之後唔會請佢哋食飯或者搞其他活動

有請食飯，但都係事後幾個月嘅事
其實真朋友係唔會介意
雖然有個fd話見證唔到呢下真係幾好笑

咁都得下次使唔使請人問米睇下啲先輩有咩意見

廢

仲健在架....

有大事先出現嘅熟極有限 平時都唔多聯絡㗎啦你拉埋啲重要嘅人嚟講有咩意思

無

我意思係問四大長老都算仲問埋對上嗰啲好痴線

推

以前啲人直情分開擺
一齊擺果啲叫聯婚
你男家擺叫x府迎親、女家就x府于歸
就算一齊搞都冇所謂啦
反正啲人都三唔識七
唔通睇住座位表數你邊邊多啲人咩

擺酒根本係on9做show

你有錢同俾屋企人迫咪擺

你老豆老母會幫你搵到廿圍人出黎

大長老黎架, 點唔理呀.
大長老出到聲, 長老都無say啦.

唔洗問我自己嗰邊
我自己斷左六親
親戚=麻煩根源

外母問過我如果唔係呀婆，而係佢堅持要擺
咁點
我話咁唯有再等多陣

我地諗住係親戚兩邊加埋廿幾人
朋友加埋廿人左右
唔擺酒了

四大長老啲親朋戚友計左未？

你講野好犯駁

Sorry, 錯手負評咗......

我是絲，但我一向唔係太鍾意影相，成日覺得相中人唔係自己咁囉。不過我係講梗好耐之前的事了，可能依家造型自然d,會好些吧！

反而飲宴當晚，我真係見好多人替自己高興，見到我嫁得出好替我開心咁😅都真係幾感動。

講多句，飲宴呢，如果真係想留番多d時間同朋友傾偈，個新娘真係唔需要好太頻密轉衫轉妝了。其實當晚除咗新娘自己，係唔會有人記得你著過幾多條裙ga!

連登毒撚表示無女